{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "合夥結算", "question": "Q: 詢問合夥關係結束與財產清算，是找會計師還是律師？ 人不在台灣可以代理人全權處理嗎？流程應該如何進行？", "answer": "A: 您好： 合夥退夥是規定在民法第686條：「合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。前項退夥，不得於退夥有不利於合夥事務之時期為之。合夥縱定有存續期間，如合夥人有非可歸責於自己之重大事由，仍得聲明退夥，不受前二項規定之限制。」。依該條文之規定，合夥人聲明退夥除非係在不利合夥事務之時期，否則合夥人聲明退夥毋庸獲得其他合夥人同意即生效力。合夥關係結束與財產清算流程部分，則係先以存證信函方式通知對方要退夥後，依照民法第697、698條之規定進行財產清算，清算過程係先算出合夥財產資產價額後，再扣掉虧損金額，若有剩餘，再按出資額比例退還。 如上所述，可知合夥關係結束須依意思表示為之，而財產清算部分或有需要簽署協議書洽談和解，或進一步提起訴訟請求分配，建議您可以找律師進行。若您人不在台灣，仍可以委託律師全權處理，受任律師會將洽談條件跟案件處理進度向您回報及確認。 以上仍需視當事人的個案情形而定，建議您向專業法律人士為正式諮詢。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "借家人名字及帳戶之相關問題", "question": "Q: 請問一下如果家人想用我的名字及我的銀行帳戶創辦工作室、線上外包、開頻道 如果出事的話，對方找的人及負責的人會是我這個名義上的人，還是實際上負責的家人", "answer": "A: 您好： 原則上無論是否為家人，將名字出借給他人使用都將承擔極大的風險，因為交易相對人無法知道真正的負責人，所以追究責任時都會是以名義上負責人為主，反而是你必須解釋被盜用。帳戶部分更需要注意遭他人用至不合法用途，而有遭列警示帳戶之虞，最壞情形更有可能需要負擔民、刑事等責任。另外在課稅的認定上，若有盈餘，納稅義務人的認定也是要由您負擔。 若還有其他問題，歡迎來訊詢問 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225（可用手機加line） office: 06-2086449"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "“董事”一職會有法律追溯期嗎?", "question": "Q: 您好： 1.本人於103年6月底離職。 2.104年本人不知情、未告知下被前老闆掛名該股份有限公司的董事持股5,000股，前老闆持股為0。 3.直到5/25日前老闆健康出狀況委託本人處理公司才發現且前老闆亦找人頭為負責人，本人現已寄存證信函辭職。 4.前老闆經營常鑽法律漏洞，請問“董事”一職會有法律追溯期嗎?謝謝", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，您似乎曾經為公司之掛名董事，如前已寄發存證信函予公司、董事長為辭任之意思表示(並已送達)，則應已辭任。 然而，依公司法第12條：「公司設立登記後，有應登記之事項而不登記，或已登記之事項有變更而不為變更之登記者，不得以其事項對抗第三人。」 所以，為了保護您的權益，如果公司不去變更登記，您亦得函知主管機關或向主管機關陳情，請主管機關依公司登記辦法第4條、公司法第387條第5項令公司負責人限期改正，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰；屆期未改正者，繼續令其限期改正，並按次處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰，至改正為止。 若上開辦法均未果，則亦得考慮提起確認董事委任關係不存在之訴訟，並於訴訟中一併請求辦理董事變更登記。(臺灣高等法院 93 年度上字第 725 號民事判決參照) 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區之專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有限公司董事解任如何處理", "question": "Q: 有限公司之股東總計3名,其中一名為董事長,現因董事長未通知其他股東逕自辦理停業,且未對客戶存放之模具做適當處理,致客戶有單無法生產,除公司信譽毀之一旦,股東權益亦遭受損 請問: 1.股東僅3名,其中2名股東皆同意將董事長解任並選任新的董事長,促使公司能繼續營業,是否可行? 2.解任需書面通知嗎? 3.新任董事長可否以存證信函方式要求對方歸還公司之相關證照及印鑑便於辦理復業? 若對方置之不理時可否以侵占之行為訴諸法律?", "answer": "A: 您好, 依最高法院102年度台上字第832號民事判決可知：公司法第一百零八條第一項、同條第四項準用同法第五十一條規定，可知有限公司之董事不得無故辭職，其他股東亦不得無故使其退職，但其他股東倘有正當理由，自得依選任董事之同一方式即經三分之二以上股東之同意使該董事退職，而另就有行為能力之股東中選任董事。 至所謂「應經三分之二以上股東之同意」，係指應經三分之二以上股東表決權數之同意選任之，如經上開方式選出董事，自得依法辦理變更登記。 因此，股東僅3名（出資額如均等），其中2名股東皆同意將董事長解任並選任新的董事長，促使公司能繼續營業，應為可行。應可以書面通知解任，並以存證信函方式要求對方歸還公司之相關證照及印鑑便於辦理復業。如對方置之不理時，當可以侵占等罪嫌訴諸法律。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股份有限公司兩法人股東各佔50", "question": "Q: 股份有限公司由兩法人所持有股權各佔50 ％，今因理念不同產生分歧。協商買或賣彼此股權都得不到對方善意回應，公司內部帳務也不向我方說明，長期霸佔經營權。公司是三董一監，若之後的董監事改選雙方仍對立在各50％ 股權下選不出董事長，要如何解決？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及股份有限公司董事會相關規範： 依公司法第192條規定：「公司董事會，設置董事不得少於三人，由股東會就有行為能力之人選任之。 公司得依章程規定不設董事會，置董事一人或二人。置董事一人者，以其為董事長，董事會之職權並由該董事行使，不適用本法有關董事會之規定；置董事二人者，準用本法有關董事會之規定。 公開發行股票之公司依第一項選任之董事，其全體董事合計持股比例，證券主管機關另有規定者，從其規定。 民法第十五條之二及第八十五條之規定，對於第一項行為能力，不適用之。 公司與董事間之關係，除本法另有規定外，依民法關於委任之規定。 第三十條之規定，對董事準用之。」 次依公司法第192條之1規定：「公司董事選舉，採候選人提名制度者，應載明於章程，股東應就董事候選人名單中選任之。但公開發行股票之公司，符合證券主管機關依公司規模、股東人數與結構及其他必要情況所定之條件者，應於章程載明採董事候選人提名制度。 公司應於股東會召開前之停止股票過戶日前，公告受理董事候選人提名之期間、董事應選名額、其受理處所及其他必要事項，受理期間不得少於十日。 持有已發行股份總數百分之一以上股份之股東，得以書面向公司提出董事候選人名單，提名人數不得超過董事應選名額；董事會提名董事候選人之人數，亦同。 前項提名股東應敘明被提名人姓名、學歷及經歷。 董事會或其他召集權人召集股東會者，除有下列情事之一者外，應將其列入董事候選人名單： 一、提名股東於公告受理期間外提出。 二、提名股東於公司依第一百六十五條第二項或第三項停止股票過戶時，持股未達百分之一。 三、提名人數超過董事應選名額。 四、提名股東未敘明被提名人姓名、學歷及經歷。 公司應於股東常會開會二十五日前或股東臨時會開會十五日前，將董事候選人名單及其學歷、經歷公告。但公開發行股票之公司應於股東常會開會四十日前或股東臨時會開會二十五日前為之。 公司負責人或其他召集權人違反第二項或前二項規定者，各處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰。但公開發行股票之公司，由證券主管機關各處公司負責人或其他召集權人新臺幣二十四萬元以上二百四十萬元以下罰鍰。」 貴公司設置三董一監，就董事長選任部分，僅董事具有投票權，是以奇數席董事投票，董事長應能順利選出，至如何磋商得保障您最佳權益，需要更詳足之資料為判斷，為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有限公司解散,股東如何申請復業", "question": "Q: 有限公司股東計3名其中一名為董事長,因董事長無預警申請停業(股東未被通知)致2名股東權益受損,2名股東預申請復業又因表決權未超過2/3,致無法將董事長解職取回經營權恢復營業 詢問:1.可否依公司法第29條有限公司經全體股東表決權過半數同意增設經理人,進行公司重整恢復營業? 2.停業至今已8個月,2名股東可否聯名向主管機關申請命令解散? 3.如上述2項都不可行,有無其他方式可取回經營權或經由解散重組公司?", "answer": "A: 您好： 一、依題意「有限公司」有股東共3人，其中一名為董事長，顯見本題有限公司有以章程特定股東中之一人為董事長，且本題董事有數人為前提，蓋倘僅有董事一人，尚不得以該董事一人為董事長。是故，本題為方便說明，先假設本題有限公司之股東3人為A、B、C，且均為董事，並以A為董事長。再者，依題意因股東B、C欲解任A董事，而股東B、C之表決權數未逾3分之2，顯見本題有限公司之章程訂定按股東之出資額多寡比例分配表決權，而非每一股東不問出資多寡，均有一表決權(參公司法第102條第1項規定)，則為方便說明，本題再假設A股東表之表決權數為45％、B股東之表決權數為30％、C股東之表決權數為25％，以配合本題情況說明如下。 二、有關可否依公司法第29條有限公司經全體股東表決權過半數同意增設經理人,進行公司重整恢復營業乙節，說明如下： (一)、按，公司法第29條第1項規定：「公司得依章程規定置經理人，其委任、解任及報酬，依下列規定定之。但公司章程有較高規定者，從其規定：…。二、有限公司須有全體股東表決權過半數同意。」 (二)、首先，有限公司之經理人設置及有關事項，為章程相對必要記載事項，亦即如公司章程未記載設置經理人乙事不生公司法上之效力，也不影響章程之效力。本題股東B、C現欲設置經理人，顯然本題有限公司應該章程應該無設置經理人。如章程未規定經理人，依公司法第31條第1項規定，經理人之職權，除章程規定外，並得依契約之訂定。復依公司法第31條第2項規定，經理人在公司章程或契約規定授權範圍內，有為公司管理事務及簽名之權。又，縱公司章程未記載，契約亦未規定其範圍，仍不影響公司委任經理人。此時經理人之職權，應適用民法關於經理人之規定。此項由公司授予之經理權，對內有管理權，即有為公司管理事務及簽名之權，對外有為公司代理之權限。 (三)、本題B、C股東表決權共計55％(30％+25％=55％)，有股東表決權過半數同意，是故本題有限公司應可委任經理人。而經理人依公司法第33條規定，經理人不得變更董事或執行業務股東之決定，或股東會或董事會之決議，或逾越其規定之權限【按，有限公司關於業務之執行，取決於(董事)過半數之同意，詳如下述】。且依公司法第34條規定，經理人因違反法令、章程或前條之規定，致公司受損害時，對於公司負賠償之責。 (四)、再者，本題有限公司已因特定原因於一段時間內暫停營業(停業)，且已向主管機關辦理停業登記，如欲復業繼續經營，應依公司法第387條第1項授權訂立之「公司登記及辦法」第3條第1項規定，並於復業前或復業後十五日內申請為復業之登記，或依加值型及非加值型營業稅法第31條規定：「營業人暫停營業，應於停業前，向主管稽徵機關申報核備；復業時，亦同。」否則，公司辦理停業登記後，於復業經營而未依上開規定辦理復業登記或申報復業核備，將可依公司法第487條第5項規定，處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰，屆期未改正者，繼續令其限期改正，並按次處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰，至改正為止；及可依加值型及非加值型營業稅法第46條第1款規定，處得處新臺幣一千五百元以上一萬五千元以下罰鍰；屆期仍未改正或補辦者，得按次處罰。 三、有關停業至今已8個月，B、C二名股東可否聯名向主管機關申請命令解散乙節，說明如下： (一)、按，公司法第10條規定：「公司有下列情事之一者，主管機關得依職權或利害關係人之申請，命令解散之：…二、開始營業後自行停止營業六個月以上。但已辦妥停業登記者，不在此限。…。」 (二)、本題有限公司因特定原因於一段時間內暫停營業(停業)，且已向主管機關辦理停業登記，符合公司法第10條第2款但書規定，主管機關尚不得依公司法第10條規定，以命令解散本題有限公司。 四、有關假如上述2項(設置經理人及申請主管機關命令解散公司)都不可行,有無其他方式可取回經營權或經由解散重組公司乙節，說明如下： (一)、查，本題敘述B、C二位股東因表決權數未達三分之二以上，故無法解任董事A。而關於有限公司得否以股東意思解任董事，公司法並無明文，但解釋上，有限公司董事有正常理由解任董事時，得以股東表決權數三分之二以上解任之。而本題股東B、C表決權數為55％，尚未達股東表決權數三分之二以上同意，故尚無法解任股東之董事職務。 (二)、次查，本題有限公司A、B、C三位股東均為董事，依公司法第108條第4項準用公司法第46條第1、2項規定，股東之數人或全體執行業務時，關於業務之執行，取決於過半數之同意。執行業務之股東，關於通常事務，各得單獨執行。但其餘執行業務之股東，有一人提出異議時，應即停止執行。本題A、B、C股東均為董事，依上開公司法規定，均有「對內之業務執行權」；而本題以A股東為董事長，故僅A董事長有單獨對外代表公司之權，其他非董事長之董事，並無對外代表公司之權，故應由A董事長對外代表公司向主管機關辦理停業或復業登記(參公司法第108條第4項準用公司法第57條規定)。 (三)、而關於有限公司董事有數人時，無須如股份有限公司之複數董事組成董事會，以會議決議方式執行公司業務，而應依公司法第108條第4項準用第46條規定，關於業務之執行，取決於(董事)過半數之同意。本題B、C董事同意決定本題有限公司辦理復業登記、繼續經營時，而A董事長不同意，是依公司法第108條第4項準用第46條規定，關於有限公司辦理復業登記、繼續經營乙事，已有B、C董事二人同意，雖A董事(長)不同意，但此應有董事過半數之同意，則原則上對外代表公司之董事長A即應依公司法第108條第4項準用公司法第52條第1項規定，股東執行業務，應依照法令、章程及股東之決定。倘A董事長仍不依照董事B、C之決定，不向主管機關辦理復業登記、繼續營業，假如因此導致公司受有損害者，則A董事長依公司法第108條第4項準用第52條第2項規定，對於公司應負損害賠償責任。 (四)、本題有限公司如無法解任A股東之董事或董事長職務，公司也無委任經理人對外代表公司，而A董事長也不依照董事之決定，辦理復業登記及繼續營業，也無法依公司法第10條規定由主管機關命令解散。此際，B、C股東可依公司法第11條第1項規定，公司之經營，有顯著困難或重大損害時，法院得據股東之聲請，於徵詢主管機關及目的事業中央主管機關意見，並通知公司提出答辯後，由法院裁定解散。 五、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "申請公司支票", "question": "Q: 公司是股份有限公司,變更新負責人,新負責人信用不好,銀行也已變更新負責人名字,公司是否能繼續申請支票？", "answer": "A: 您好, 有關公司是否要使用支票，要看公司自己決定，至於銀行是否同意發給換新負責人後的支票，是各家銀行自己決定，各家銀行信用審核方式不同，如您所稱新負責人信用不好，如在銀行有債信不良之狀況，銀行徵信後或許會拒絕核發支票。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "信用不良，可以當保人嗎？", "question": "Q: 我有信用卡未清還，已經超過10年了， 一直在幫老闆經營公司業務、最近公司需要貸款，請問我有資格當保人嗎？", "answer": "A: 您好∶ 依據民法 第 739 條 稱保證者，謂當事人約定，一方於他方之債務人不履行債務時，由其代負履行責任之契約。 法律並未就保證人的資何為任何限制。 但由於保證人是在債務人不能履行債務時要負覆行責任之人，故銀行接不接受您任公司貸款的保證人，則端視銀行自行風險評估結果。 須提醒的是，員工任公司貸款保證人，在公司倒閉、還不出錢後的糾紛案例並不少。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司負責人", "question": "Q: 1.若公司負責人有民事訴訟纏身 並產生賠償責任 告訴人可向負責人公司要求負起賠償責任嗎？ 2.如公司原有欠款廠商貨款，如今更改負責人，那原先廠商的貨款也需要償還嗎？ 3.若公司甲先生負責人 在外有欠款； 其他公司 股東有甲先生負責人 那這間公司會有連帶責任關西嗎？ 4.此公司如今日要歇業 ，還有貨款未繳交給廠商 ，那廠商是否可提告 ？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、要看您是跟公司有糾紛還是跟負責人本身有糾紛，兩者的處理方式截然不同。您如果只告公司負責人，要加告公司必須舉證跟公司間有何法律關係 2、仍然要償還，因為積欠款項是公司，而非負責人。公司在法律上屬於法人，有獨立的法人格，需獨自對外負擔法律責任 3、如果是公司負責人本身有欠款，並非公司欠款，則與公司無關，也沒有連帶責任 4、廠商可以提告公司要求賠償 5、本律師有擔任廠商或公司的法律顧問，如果需要協助，可以加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股份有限公司股權分派", "question": "Q: 1. 此公司為父母於民國89年共同創立，為股份有限公司，初創立為母親提供過半資金而成 2. 現持股數董事長（父）占42％ ，董事（母）占18％ ，另一董事0持股，監察人0持股，其餘持股人本人未知（股票未公開發行） 3. 母親近期確診癌症末期 4. 父親外遇，且育有一兒 5. 能確保我（直系親屬長女）能持有將來母親過世之所有股份 請問這種情況下，有何種方法能使父親持有之股份歸屬於我，而非其自主決定將股份給予小三和其育有之小孩？ 我需做哪方面的準備得以持有更多的股份？", "answer": "A: 您好， 一、按「公司股份之轉讓，除本法另有規定外，不得以章程禁止或限制之。」及「遺產繼承人，除配偶外，依左列順序定之：一、直系血親卑親屬。」公司法第163條本文及民法第1138條第1款分別定有明文。 二、依照公司法第163條本文規定，股份有限公司之股東股份轉讓係以自由轉讓為原則，股份轉讓具備成立要件後，股份受讓人即成為新股東，故欲使父親持有之股份歸屬您，此部分您可與父親達成股份轉讓協議。同理，您亦可與母親達成股份轉讓協議，獲取更多股份。 三、若不幸母親將來逝世，仍未辦妥股份轉讓，依照民法第1138條第1款規定，父母親所生小孩如只有您一位，則遺產繼承人為您與父親，此時欲持有母親全數股份，可與父親協調，辦理父親之拋棄繼承，則您為唯一繼承權人，可繼承母親全數遺產。 以上，供您參考，詳細分析敬請與本所聯繫評估，謝謝。 博群國際商務法律事務所 邱奕賢所長 諮詢專線：04-3602-2825 信箱：chiuihs@gmail.com"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "在不告知原公司的前提下自行創業", "question": "Q: 律師您好，我想請問： 我目前在一間傳產公司上班，在不告知原公司，也沒有離職的情況下， 1. 是否能自行創業並且向原公司買產品，再販售給其他消費者? 2. 是否有竊取原公司機密之嫌疑，或是會遭遇其他法律上的問題嗎?", "answer": "A: 您好， 1. 此疑義需看您所自行創業的產業為何，是否與公司有競業關係，您在公司擔任的職務是否為管理職，公司是否有競業禁止的規定或有要求員工簽訂競業禁止之合約而定。 2. 依營業秘密法第3條第1項規定：「受雇人於職務上研究或開發之營業秘密，歸雇用人所有。但契約另有約定者，從其約定」，所以需要個案具體判斷，您這邊的機密或資訊，是否屬公司之營業秘密，您的具體行為是否該當洩漏營業秘密，均須具體判斷，如是則依營業秘密法是有相關刑事責任，不得不慎。 以上，如後續需協助，歡迎與本所聯絡 蘊捷法律事務所 Win Trust Law Firm/ Passion. Compassion. Profession Line ID：htkaolaw Email：htkaolaw@gmail.com 電話：0972-258-226"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "遭撤銷已久的公司，如何清算?", "question": "Q: 長輩公司父親是股東，70年設立，73年負責人與銀行有借貸糾紛，負責人及公司遭銀行提告求償，80年遭主管機關撤銷公司登記，並指定負責人清算，但負責人旅居國外從未接獲清算命令，相關股東亦未接獲清算通知。約94年負責人返台遭銀行申請強制執行查封財產，但負責人主張當初借貸款項並未撥款入公司帳戶，系合作廠商與銀行勾結詐貸，遂向銀行提告，歷經3審均敗訴，後向監察院訴願認為事有蹊翹，交由高等法院再審。 問題一 73年銀行求償及負責人提告的3審期間，均未通知原始股東(繼承人)且未將渠等列為清算人，再審通知渠等列為清算人，用意為何? 問題二 父親已過世，本人根本不知道父親曾擔任該公司股東，對公司一無所知，無辜的繼承人，如何拒絕當任公司清算人? 問題三 實質不存在30多年的公司，稅捐資料最多保存10年，資產早已不復存在，如何辦理清算? 問題四 清算有無時效問題?銀行73年提告未向法院要求公司辦理清算賠償，迄今再審高院才通知股東(繼承人)為清算人，是否合於法規? 問題五 現股東(繼承人)僅列為清算人，法院尚未要求清算。若要求清算不成，銀行已逾30多年未行使權利，還能向股東(繼承人)提訴求償嗎? 問題六 現行辦理清算看是有難度，如辦理公司破產申請，可行嗎? 問題七 若遭銀行興訟求償，應如何主張保護自我權益?", "answer": "A: 您好∶ 您所詢問的事項事涉多樣，網頁僅能略要回覆，建議攜帶資料詳洽信任之律師處理，尚請知悉。 一、公司於80年間遭廢止登記(推測是停業過久)後始須由清算人進行清算，故73年訴訟時公司視同正常經營，由負責人進行訴訟，不須清算。之後再審的時間在公司廢止登記後，亦應由清算人處理。而未特別聲請法院指定清算人時，有限公司以全體股東為清算人，股份有限公司以董事為清算人。 二、73年的銀行債務，若未依法持續強制執行，恐已罹於消滅時效，但仍須清查資料詳細研究始能確定。 三、公司無資產，公司應該進行破產程序，以公司資產清償公司負債，您又只是股東繼承人，不用擔心要以自己固有財產清償公司負債。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "請問公司負責人可以自行提辭職嗎", "question": "Q: 律師您好~ 想請問公司負責人在無他人接替或當事人死亡之前提下可以自行提辭職嗎? 敝公司目前在商業司登記之公司負責人，避不出現、聲稱他已經自提辭職，公司負責人已經不是他、且商業登記尚未變更人名是公司自己的問題跟他無關，所以不願交出公司大小章、導致公司主要帳戶無預警被銀行凍結、員工無法處理貨款自力救濟，導致與各個公部門履約事項執行、廠商貨款、員工薪資皆無法有大小章及負責人來處理。 1.想請問!!若公司董事長、總經理、董事們皆自請辭職，僅剩股東及監察人，也沒有人願意接替負責人一職，難道負責人可以說辭職就辭職，不用再負擔任何責任嗎? 2.12月薪資有延遲發放，股東會已流會2次選不出負責人，監察人及財務會計人員預計於1月底提出辭職，那員工就只能等薪資發不出來、沒有資遣費等重大損失情事發生，或等債權銀行主動提出清算才能結束公司嗎? 3.請問有甚麼方法是我們能先做的嗎? 非常感謝~", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，因為牽涉事項較多且複雜，建議您們委請律師協助處理，光憑於此詢問所獲的簡述回覆，在執行操作上對於您們也是相對吃力的。 以下簡述回覆您的問題： 1、 請參照民法第549條規定：「當事人之任何一方，得隨時終止委任契約。當事人之一方，於不利於他方之時期終止契約者，應負損害賠償責任。但因非可歸責於該當事人之事由，致不得不終止契約者，不在此限。」，因董事長與公司為委任關係，所以其可以隨時向公司表示要終止委任契約的，其如果有條文第2項之情形，你們可以請求他負損害賠償責任。 2、 不確定你們公司財務狀況如何，如果公司之經營已經發生顯著困難或重大損害時，依公司法第11條：「公司之經營，有顯著困難或重大損害時，法院得據股東之聲請，於徵詢主管機關及目的事業中央主管機關意見，並通知公司提出答辯後，裁定解散。前項聲請，在股份有限公司，應有繼續六個月以上持有已發行股份總數百分之十以上股份之股東提出之。」規定，可以請股東聲請裁定解散。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司沒有負責人、董事、監察人", "question": "Q: 股份有限公司董事長自提辭職、也有寄存證信函通知公司及商業司，但因為公司總經理、董事皆已辭職，監察人於1月底也要辭任，股東會三次流會無決議及負責人，故完全沒有人員處理公司負責人變更登記之事宜。 請問，這樣負責人就完全沒有法律上面的責任與義務了嗎? 那這樣有簽約的公部門、廠商貨款要向誰討呢? 只能訴請法院清算公司嗎? 請問員工有甚麼能先自保的方式嗎? 謝謝", "answer": "A: 您好，日安： 董事與公司之間的關係，依公司法第192條第5項，除公司法另有規定外，依民法關於委任之規定處理；監察人與公司之間的關係，依公司法第216條第3項，依民法關於委任之規定處理。 而依民法第549條第1項規定，當事人之一方得隨時終止委任，故董事、監察人不論是否有任期，或其事由如何，得為一方之辭任，不須經公司之承諾，也不需要經股東會或董事會之決議。（經濟部55年8月31日商19825號、80年9月7日商223815號、93年3月22日經商字第09302039820號函釋意旨參照） 至於董事、監察人有無損害賠償責任，則可能須視有無公司法第23條、民法第549條第2項等事由而定。 而若公司之董事會不為或不能行使職權，致公司有受損害之虞時，依公司法第208條之1第1項之規定，利害關係人可以向法院聲請選任臨時管理人，代行董事長及董事會之職權。 謹一併提供下列法條供您參考： ＊公司法第192條第5項 公司與董事間之關係，除本法另有規定外，依民法關於委任之規定。 ＊公司法第216條第3項 公司與監察人間之關係，從民法關於委任之規定。 ＊民法第549條 (第1項) 當事人之任何一方，得隨時終止委任契約。 (第2項) 當事人之一方，於不利於他方之時期終止契約者，應負損害賠償責任。但因非可歸責於該當事人之事由，致不得不終止契約者，不在此限。 ＊公司法第23條 (第1項) 公司負責人應忠實執行業務並盡善良管理人之注意義務，如有違反致公司受有損害者，負損害賠償責任。 (第2項) 公司負責人對於公司業務之執行，如有違反法令致他人受有損害時，對他人應與公司負連帶賠償之責。 (第3項) 公司負責人對於違反第一項之規定，為自己或他人為該行為時，股東會得以決議，將該行為之所得視為公司之所得。但自所得產生後逾一年者，不在此限。 ＊公司法第208條之1第1項 董事會不為或不能行使職權，致公司有受損害之虞時，法院因利害關係人或檢察官之聲請，得選任一人以上之臨時管理人，代行董事長及董事會之職權。但不得為不利於公司之行為。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司清算後的清算分配報告表問題", "question": "Q: 股份有限公司, 於公司清算完後在\"清算後資產負債表\"中的3400保留盈餘為負數, 公司在無債權人(無清償債務)及無應收債款等情況下, 要提供什們樣式的清算分配報告表(剩餘財產分配表)? 是否意指公司只需要寫出及證明如何分配/處理負數的保留盈餘即可? 謝謝", "answer": "A: 您好，就您所詢問題，敬覆如下： 一、股份有限公司之清算人應於清算完結後15日內，造具「清算期內收支表」、「損益表」，連同「各項簿冊」，送經監察人審查，並提請股東會承認，股東會亦得另選檢查人（如會計師）檢查前述簿冊是否確當。前述簿冊經股東會承認後，清算人應於15日內以書狀方式（即民事聲報清算完結狀，司法院書狀範例：https://www.judicial.gov.tw/tw/cp-1365-56933-0e474-1.html）附具前述簿冊資料，向法院為「清算完結」之聲報（公司法第331條規定參照）。 二、承前，現行法律就前述清算期間之報表簿冊並無硬性規定格式，惟「收支表」須詳列清算期間之各項收入與支出，且應將清償債務及繳納積欠稅捐等項目逐項列明，繳納積欠稅捐部分並應提出完稅證明文件。 三、綜上說明，於本件之情形，貴公司於完成法定清算程序後，應以書狀之形式，並且至少附具「收支表」、「損益表」、「清算後資產負債表」、「財產目錄」、「賸餘財產分配表（於該表中說明就保留盈餘之處理方式）」、「監察人審查書」、「股東會承認前述表冊之證明文件（如股東會會議記錄）」、「清算所得申報書（併附稅捐機關開立之收據）」等資料，向法院聲報清算完結。 如果仍有疑問，歡迎來信洽詢。 劉上銘律師 信箱：sonny@taipeilaw.com"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "到底要清算、更生、破產", "question": "Q: 想詢問公司債權人巨多以及稅金及勞健保，而我之前有去公所諮詢，有些律師都說放著，反正有限公司負責人是有限責任，可是當時我協助公司當保人以及用個人信貸信用卡給予公司資金週轉，又外加是掛名負責人，我網路上會導致個人完全無法申請更生及清算，請問該怎辦，是不是要讓公司做清算或破產，可是聽說律師費用不便宜，是否有律師可協助幫忙", "answer": "A: 您好： 依照消費者債務條例規定，公司負責人確實不能為消費者債務條例中的「消費者」，如果需要解決您借款上的問題的話，建議您還是要先把公司做清算的動作，但還是要提醒您，仍舊是要五年後才有辦法做債清條例的更生或清算，看起來您除了公司部分，個人信用也有需要回復的部分，建議您早日把公司做清算程序，才可以開始計算五年的時間。至於費用部分要分兩個部分，個人的更生、清算可以到法扶申請免費的扶助，這個在法律扶助法是明定的。至於公司清算的部分還是建議向法院聲請，請法院開始進行程序。 如果有問題，歡迎來信或來電詢問。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225（可以直接加line） office: 06-2086449"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東成立新公司掏空原公司", "question": "Q: 請問公司老闆如果跟股東另外成立一間新公司來跟原公司交易（把原有客戶移至新公司名下）賺取原公司的價差是否有違法", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，貴公司負責人似乎有另設立公司與貴公司交易之行為。 關此，貴公司負責人應注意有無忠實執行業務並盡善良管理人之注意義務，如有違反致公司受有損害者，依公司法第23條之規定，應負損害賠償責任。 若貴公司是有限公司，依公司法第108條第3項之規定，董事為自己或他人為與公司同類業務之行為，應對全體股東說明其行為之重要內容，並經股東表決權三分之二以上之同意。 而若貴公司是股份有限公司，依公司法第209條第1項、第2項之規定，董事為自己或他人為屬於公司營業範圍內之行為，應對股東會說明其行為之重要內容並取得其許可。股東會為許可之決議，應有代表已發行股份總數三分之二以上股東之出席，以出席股東表決權過半數之同意行之。且，依公司法第172條第5項之規定，若是涉及董事競業許可之事項，於股東會應在通知書之召集事由中列舉並說明其主要內容，不得以臨時動議提出。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "變更公司股權", "question": "Q: 請問要將未上市有限公司的股份贈與小孩，如果當初出資額是200萬，這樣有贈與稅的問題嗎？但現在公司的淨值我們佔1000萬左右，這樣轉給孩子是以當初出資額200萬計算還是按現在公司1000萬淨值計算？（小孩已滿20歲）謝謝", "answer": "A: 您好, 有關未上市有限公司的股份價值，原則上國稅局會依贈與日公司淨值計算，而不是以當初的出資額計算。但公司如非公開發行公司，報稅所呈現的淨值或許又和實際的帳務有落差，因此，再請您向公司確認最新的財報，方可確認是否應該繳交贈與稅。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司負責人可以利用去跟銀行借錢", "question": "Q: (股)公司負責人可以利用公司名下不動產去跟銀行借錢，作為己用而不需告知全體股東?本公司為家族共4位。修改公司章程是否可避免此情事發生？謝謝您。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第202條：「公司業務之執行，除本法或章程規定應由股東會決議之事項外，均應由董事會決議行之。」及第277條：「公司非經股東會決議，不得變更章程。前項股東會之決議，應有代表已發行股份總數三分之二以上之股東出席，以出席股東表決權過半數之同意行之。公開發行股票之公司，出席股東之股份總數不足前項定額者，得以有代表已發行股份總數過半數股東之出席，出席股東表決權三分之二以上之同意行之。 前二項出席股東股份總數及表決權數，章程有較高之規定者，從其規定。」規定。 如果公司名下不動產之利用需要設計經由股東會決議限制負責人責任制度時，請依股東會特別決議方式修改章程，明文限制之，否則，負責人為不動產利用時，仍應經董事會決議為之。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司已解散行政罰鍰是否延伸個人", "question": "Q: 土木包工業有限公司，因營造業登記證書未於5年到期更換，市政府罰款10萬元。 110年2月25日到期.111年1月5日收到市政府通知換證需增資及強制入公會，於是負責人因經營不易決定解散公司， 於111年1月19日市政府(承攬手冊繳回)及國稅局(稅籍註銷)均辦理完成。 (承攬手冊從105年申請後均無承攬工程.所以沒有進市政府用印機會.故不存在故意不換證還承攬營建工程等問題) 市政府111年12月寄來審議會公文.告知仍要罰款10萬。 問題 1.市政府來文.收件人為：XX土木包工業有限公司代表人OOO.請問代表人意思? 2.市政府的行政罰鍰上繳款人為：XX土木包工業有限公司.是否會延伸牽扯到負責人或是代表人?", "answer": "A: 您好，就您所詢問題，敬覆如下： 一、依公司法規定，解散之公司除因合併、分割或破產而解散外，應行清算，於清算範圍內，視為尚未解散（公司法第24條、第25條參照），是以繳回登記文件及註銷稅籍並不代表公司已完成清算解散之程序，合先敘明。 二、有限公司清算程序如下（公司法第113條準用無限公司章規定）： （一）股東會決議解散並選任清算人（公司法第71條） 股東決議解散公司時，應同時選任清算人，如未選任，依法應以全體股東為清算人（公司法第79條）。 （二）清算程序（公司法第84條） 1、清算期間： 原則上清算人應於就任後6個月內完結清算程序，如未能於期限內完結者（例如公司尚有訴訟進行中），清算人應於期限屆滿前附理由向法院聲請展期（公司法第87條第3項），每次最多可延長6個月，法院會於核准函中載明此次延展期限，該核准函亦須於每次期限屆至前向國稅局提出。清算人未於期限內完結清算，亦未依法聲請展期者，法院可處10,000元以上50,000元以下罰鍰。 2、 清算程序： (1) 申請解散登記： 清算人就任後，應於15日內向公司登記主管機關申請解散登記。取得主管機關核准函後，應於10日內辦理扣繳憑單申報（所得稅法第92條），於15日內辦理當期營業稅申報（加值型及非加值型營業稅法施行細則第33條）、稅籍註銷登記、營業註銷登記，並於45日內辦理當期所得稅決算申報（所得稅法第75條）。 (2) 檢查公司財產情形（公司法第87條第1項） 清查人就任後應即檢查公司財產情形，並造具產負債表及財產目錄，送交各股東查閱。 (3) 催告債權人報明債權： 清算人就任後，應於15日內催告債權人報明債權（公司法第88條）。 (4) 向法院聲報清算人（公司法第83條）： 清算人應於就任後15日內，以書面方式向法院聲報其姓名、住所或居所及就任日期。因清算人於職務期間原則上代表公司，如公司有積欠稅款，可能遭國稅局限制出境。清算人未於就任後15日內向法院聲報者，法院可處3,000元以上15,000元以下罰鍰（公司法第83條第4項）。 (5) 開始清算 清算人確認公司債務數額後，應先償還公司債務，如公司財產不足清償時，應即聲請宣告破產，並改行破產程序，不得將公司財產分派於股東，否則將有刑責問題（公司法第90條）；如清償債務後仍有賸餘財產，則應製作賸餘財產分配表。 （三）清算人清算完結後，應於15日內造具表冊（包含收支表、損益表、清算後資產負債表、財產目錄、賸餘財產分配表等），送交股東請求承認。清查人應於股東承認後15日內，附具前述文件向法院聲報清算完結。 三、本件情形，貴公司雖已經繳回承攬手冊，亦辦理註銷稅籍，但尚未依法完成清算程序，因此於法律上公司仍存續而未消滅，故該罰鍰仍應由公司支付。貴公司應依上述說明進行清算程序，並依規定繳納罰鍰，以免糾紛。 如果仍有疑問，歡迎來信洽詢。 劉上銘律師 信箱：sonny@taipeilaw.com"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司股東行使監察管理之權益", "question": "Q: 請問我是小公司經理與股東，可向某職員提起告訴嗎？某職員擅自跟廠商簽約跟獨攬該項所有業務，甚至極可能私下拿回扣。長期不讓我過尋問業務事宜，不讓我參與瞭解。這樣情形可向此人提告什麼？？以保衛公司及自身權益，因老闆不管事。謝謝～", "answer": "A: 您好, 如公司某職員擅自跟廠商簽約跟獨攬該項所有業務，甚至拿回扣，可能構成背信罪，原本受害者為公司才可提出告訴，但因背信罪是公訴罪，如公司不提告，任何第三人如有具體證據亦可提出告發。 背信罪相關規定如下： 刑法第342條：為他人處理事務，意圖為自己或第三人不法之利益，或損害本人之利益，而為違背其任務之行為，致生損害於本人之財產或其他利益者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科一千元以下罰金。 前項之未遂犯罰之。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有限公司股權轉讓沒經股東會同意", "question": "Q: 朋友的公司是有限公司，且他是公司的負責人.他之前轉授他的股權給我卻沒經過他們股東會同意，這樣有合法嗎？這股權轉讓能算數嗎？謝謝", "answer": "A: 您好, 對方是有限公司負責人，應該算是公司董事，依公司法第111條規定，董事非得其他股東表決權三分之二以上之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。因此，如對方轉讓股權給您卻沒經過其他股東表決權三分之二以上之同意，應非適法。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "機車行移地營業", "question": "Q: 我家（機車行)有營業登記商業登記有課稅，我家門口20米道路，我對面有一塊地可以移到那營業嗎？中壢區晉元路418號", "answer": "A: 您好，依商業登記法第 19 條商業之所在地，應為登記。如所在地變更，亦應向主關機關聲請變更登記。您所稱移至附近土地營業，如涉及變更機車行所在地則須辦理變更登記。如仍在原址營業，僅係為欲使用其他土地，亦須徵得土地所有權人之同意，不得未經同意使用他人土地，以免涉犯刑法竊佔罪及民事侵權賠償責任。 參考法條：刑法第 320 條 意圖為自己或第三人不法之所有，而竊取他人之動產者，為竊盜罪，處五年以下有期徒刑、拘役或五十萬元以下罰金。 意圖為自己或第三人不法之利益，而竊佔他人之不動產者，依前項之規定處斷。 前二項之未遂犯罰之。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "暗股退股糾紛", "question": "Q: 我與朋友四年前一起開了公司，直到去年12月才與我簽訂合夥契約書，公司資本額為100萬，因為暗股契約，我與負責人各出資100萬元，各佔50％ ，但公司皆有盈餘我個人收入約十萬每月，但目前負責人要我強制退股，公司目前還欠我85萬元，負責人想用200萬元解決50％ 股份及債務，我覺得有點不合理，不知道該怎麼尋求協助，並文字中有恐嚇的意涵。 起因：因為負責人隨意提升家人薪水與我產生糾紛，其家人薪資並未正常報稅，其實盈餘的計算也不盡合理。", "answer": "A: 您好： 如您所述，公司係您朋友與您於四年前共同創立，各占50%，目前公司負責人雖要求您強制退股，但依公司法之規定，僅無限公司、兩合公司股東才有所謂「退股」之制度，有限公司則無，有限公司股東要退出投資只能透過出資額或股份轉讓，拋棄股份或出資額，公司減資、公司解散等方式進行，也就是說，除非您願意配合公司負責人進行相關程序，否則，您朋友是不能要求您強制退股的。而該公司目前負責人享用200萬元與您解決50%股份及債務，甚至以帶有恐嚇意味的文字相逼，就您目前情況，建議可以留存相關證據，尋求專業法律人士協助，進行協調或是發函處理。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東在外債務對公司是否有影響", "question": "Q: 公司登記為有限公司，負責人與股東持股各半，目前股東尚有銀行、信用卡、對外廠商的貸款及貨款未清，近期不斷收到銀行通知才知道信用卡及信貸皆未繳納，雖然股東已離職一段時日，但股權部分一直未達成共識不願轉讓，且股東仍以公司名義向外面廠商進貨不斷積欠款項或延遲付款，公司接獲通知不堪其擾，請問： 1.如股東因私人借貸問題，銀行或私人企業廠商是否有權利向公司追討？ 2.若股東積欠政府款項如勞健保等費用造成帳戶凍結，是否會影響公司財務問題？（如要求公司代為繳納或凍結公司帳戶） 3.如短期內無法解決股權轉移的問題；且股東尚積欠公司款項三百多萬未能解決，是否能有方式能取消股東權益，或至少財務層面切割出來，別讓股東因私人因素讓外頭的債務因素影響公司營運？", "answer": "A: 您好, 雖然股東個人的債務原則上與公司無關，但您又提到”股東仍以公司名義向外面廠商進貨不斷積欠款項或延遲付款”，如果是善意第三人以為是和公司作生意的話，或許第三人可能有權向公司追討。如公司帳戶被凍結，當然可能會影響公司財務運作。至於公司股權轉讓方式，尚需雙方協議才可，公司並無法片面取消股東權益。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "負責人變更-核准日前實質效力", "question": "Q: 股份有限公司原董事長於11月中簽署辭任書， 12/4經股東會決選產生新董事長並簽署願任同意書 但公司變更的核可公文於12/30才來函（發文日12/30） 想請問： 在簽署願任同意書後、公文發文日前的12月期間，董事長法律權限是可代表公司進行簽約等對外合作的嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第12條：「公司設立登記後，有應登記之事項而不登記，或已登記之事項有變更而不為變更之登記者，不得以其事項對抗第三人。」、第208條第3項：「董事長對內為股東會、董事會及常務董事會主席，對外代表公司。董事長請假或因故不能行使職權時，由副董事長代理之；無副董事長或副董事長亦請假或因故不能行使職權時，由董事長指定常務董事一人代理之；其未設常務董事者，指定董事一人代理之；董事長未指定代理人者，由常務董事或董事互推一人代理之。」規定。新公司董事長經選任當選，即可為對外代表公司之行為，然在公司尚未變更登記時，如原公司董事長對外代表公司時，公司對於原公司董事長所為之行為仍應負擔行為責任。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "印花稅多繳了可以退嗎?", "question": "Q: 有限公司承攬政府勞務開口合約時，依預算金額申報繳納了印花稅款，最後結算驗收總價未達預算金額，可以憑機關發給的勞務結算驗收證明書去申請退還溢繳的印花稅嗎?", "answer": "A: 您好， 納稅義務人自行適用法令錯誤或計算錯誤溢繳之稅款，得自繳納之日起5年內提出具體證明申請退還；逾期未申請者，不得再行申請。以印花稅為例，不論是採實貼稅票、彙繳繳納或以大額繳款書繳納，有溢貼或溢繳時均可自繳納之日起5年內提出具體證明申請退稅。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "如何更換負責人", "question": "Q: 我媽是被拜託充當公司負責人一段時間，她只是人頭並無實權，如今時間已過對方不願意將負責人改掉，我媽要如何才能不當負責人，她沒有任何公司文件，這是一間賣保健食品的有限公司，為獨資企業，也沒人可以轉移，若日後公司發生問題，是要我媽負責嗎？要怎麼辦理換掉負責人頭銜？", "answer": "A: 您好: 如您所述，您母親被拜託掛名擔任有限公司負責人，對方不願意將負責人改掉，您母親若要卸除負責人身分，建議寄發存證信函與實際經營人(也就是對方)終止借名登記契約，並要求對方於一定期間內變更負責人。 當公司無法清償債務時，有限公司之股東，原則上都只負擔有限責任，也就是以公司資產為限，不用負擔無限責任，因此，您母親原則上是不用負責公司債務，此即「有限責任」之概念。如果要您對公司的債務負責，必須有法律行為或其他法律規定，例如：公司負責人或股東以個人名義擔任「連帶保證人」，或者是公司負責人對於公司業務之執行，如有違反法令致他人受有損害時，應與公司依據公司法第23條第2項規定負連帶賠償之責，抑或者是股東濫用公司法人地位，導致公司負擔特定債務且清償顯有困難，其情節重大而有必要者，該股東應負清償之責(公司法第99條第2項、第154條第2項)。 但若公司有積欠勞健保或稅捐。勞保部分：若公司積欠勞保保險費及滯納金，無財產可供執行或其財產不足清償，且公司主持人或負責人對逾期繳納有過失者，依照勞工保險條例第17條第2項規定，公司主持人或負責人應負損害賠償責任；健保部分，公司無財產可供執行或其財產不足清償，依照全民健康保險法第38條規定，不論公司之負責人或主持人有無過失，均應負清償責任；積欠稅捐部分：欠稅或違章行為發生在變更負責人之前，國稅局仍會以原負責人為欠稅追討及論處對象，不會因負責人變更而有所改變。因此，建議寄發前開終止借名登記之存證信函十，亦可同時將副本副知勞保局、健保局、公司所在地之商業登記司以及國稅局。 若對方收受存證信函後，仍拒絕配合辦理，便僅能提起訴訟確認您母親與該公司間之委任關係不存在，待判決確定後，持確定判決向商業登記司進行公司變更登記。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司負責人變更和債務責任", "question": "Q: 您好：公司型態為企業社（獨資） 負責人有用公司辦過企業貸款和青年創業貸款，但是現在公司負責人信用繳款不正常，也有欠稅問題，如果朋友想接收公司 變更為負責人，之前的貸款是否也要承擔", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第305條規定:「就他人之財產或營業，概括承受其資產及負債者，因對於債權人為承受之通知或公告，而生承擔債務之效力。前項情形，債務人關於到期之債權，自通知或公告時起，未到期之債權，自到期時起，二年以內，與承擔人連帶負其責任。」第306條規定:「營業與他營業合併，而互相承受其資產及負債者，與前條之概括承受同，其合併之新營業，對於各營業之債務，負其責任。」規定 獨資之營利事業組織變更負責人，如原負責人已將獨資事業之全部資產、負債移轉予新負責人，依上開民法第305條、第306條等規定，債務人與承擔人應負連帶責任。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東糾紛", "question": "Q: 我家人為一股分有限公司股東。執行業務股東持有過半股份，且公司董監事皆為其家庭成員。公司已數年不分紅(公司還有地產出租等業外收入)。對方聲稱公司長期虧損且不讓我方查閱財報，也拒絕停止營運。目前等於我方所有投資都是用來發放對方家庭成員薪水。請問這種情況該如何保護我方的權益(如:取得合理分紅)?", "answer": "A: 您好， 依公司法第210條規定： 除證券主管機關另有規定外，董事會應將章程及歷屆股東會議事錄、財務報表備置於本公司，並將股東名簿及公司債存根簿備置於本公司或股務代理機構。 前項章程及簿冊，股東及公司之債權人得檢具利害關係證明文件，指定範圍，隨時請求查閱、抄錄或複製；其備置於股務代理機構者，公司應令股務代理機構提供。 代表公司之董事，違反第一項規定，不備置章程、簿冊者，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰。但公開發行股票之公司，由證券主管機關處代表公司之董事新臺幣二十四萬元以上二百四十萬元以下罰鍰。 代表公司之董事，違反第二項規定無正當理由而拒絕查閱、抄錄、複製或未令股務代理機構提供者，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰。但公開發行股票之公司，由證券主管機關處代表公司之董事新臺幣二十四萬元以上二百四十萬元以下罰鍰。 前二項情形，主管機關或證券主管機關並應令其限期改正；屆期未改正者，繼續令其限期改正，並按次處罰至改正為止。 股份有限公司股東得依上開規定隨時向公司請求查閱、抄錄或複製財務報表，代表公司之董事如違法不備製上開簿冊或無正當理由拒絕股東查閱、抄錄、複製，主管機關得對之處罰鍰。 然股東之盈餘分派請求權僅係可能獲得分派之期待權，即使公司有盈餘，該期待權於盈餘分派議案未經股東會承認決議通過前，股東尚未取得盈餘分派給付請求權，自不得就盈餘分派之具體金額，逕向公司請求給付。此有下列法院實務見解可參： 最高法院93年度台上字第2217號民事裁定： 「公司若有盈餘，股東本於股東權，雖有盈餘分派請求權，然此僅係可能獲得分派之期待權，如公司未完納一切稅捐、彌補虧損、依法提出法定盈餘公積，及盈餘分派之議案未經股東會決議承認，自不發生盈餘分派給付請求權，股東即不得以公司有盈餘而請求分派股息及紅利。」 臺灣高等法院107年度上易字第281號民事判決： 「新協裕公司分派盈餘應由董事李陳寶秀製作財務報表，提出盈餘分派議案，經股東承認及同意後，始得分派盈餘。是以，新協裕公司股東僅得於該公司盈餘分派議案經股東同意後向該公司為請求。上訴人主張新協裕公司未分派盈餘，被上訴人則抗辯無盈餘可分派，足見該公司董事李陳寶秀並未提出盈餘分派議案，無論該公司有無盈餘可供依公司法或章程規定分派，被上訴人均無分派盈餘之權利。從而，上訴人主張被上訴人故意不分派盈餘予上訴人，加損害於上訴人云云，即屬無稽。」"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司董事私下搬遷公司且避不見面", "question": "Q: 個人投資一間資本額3000萬之有限公司，個人股權佔22％ ，該公司董事5年來依公司法及章程提交財務報告予股東，請從未招開股東會；近期更私下以董事同意書之方式遷址至一間供35間公司借址登記之工作室處所，電話無人接聽，且實際訪查該處所，也無人知道該公司設址於該處。想要請教律師，在行政、民法及刑法層面，有哪些方式可以行使小股東的救濟，感謝！", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第23條：「公司負責人應忠實執行業務並盡善良管理人之注意義務，如有違反致公司受有損害者，負損害賠償責任。公司負責人對於公司業務之執行，如有違反法令致他人受有損害時，對他人應與公司負連帶賠償之責。公司負責人對於違反第一項之規定，為自己或他人為該行為時，股東會得以決議，將該行為之所得視為公司之所得。但自所得產生後逾一年者，不在此限。」、第170條：「股東會分左列二種：一、股東常會，每年至少召集一次。二、股東臨時會，於必要時召集之。前項股東常會應於每會計年度終了後六個月內召開。但有正當事由經報請主管機關核准者，不在此限。代表公司之董事違反前項召開期限之規定者，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰。」規定。 如果公司負責人未召集股東會，可向主管機關進行檢舉，請求開罰；如公司負責人所執行之職務有違法反法令造成損害時，您可委請律師以民事訴訟程序請求公司負責人與公司對您負擔連帶賠償責任。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東繼承", "question": "Q: 請問股份有限公司股東死亡，但公司遲遲不辦理股份轉讓給繼承人，公司是否觸法 屬於家族公司，無上市.櫃，因負責人(董事長)是奶奶，兒子(股東)死亡後理當由繼承人(2名孫子)繼承，但因奶奶與孫子有衝突，故董事長奶奶遲遲不辦股權轉讓給孫子，是否可提告", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第1147條：「繼承人自繼承開始時，除本法另有規定外，承受被繼承人財產上之一切權利、義務。但權利、義務專屬於被繼承人本身者，不在此限。繼承人對於被繼承人之債務，以因繼承所得遺產為限，負清償責任。」、第165條：「股份之轉讓，非將受讓人之姓名或名稱及住所或居所，記載於公司股東名簿，不得以其轉讓對抗公司。前項股東名簿記載之變更，於股東常會開會前三十日內，股東臨時會開會前十五日內，或公司決定分派股息及紅利或其他利益之基準日前五日內，不得為之。公開發行股票之公司辦理第一項股東名簿記載之變更，於股東常會開會前六十日內，股東臨時會開會前三十日內，不得為之。前二項期間，自開會日或基準日起算。」規定。 繼承人自繼承開始記成被繼承人的財產，因此股東死亡後，其股份由其繼承人繼承；如繼承人請求公司為股東名簿記載登記，公司置之不理，股東可委由律師向公司提起「請求記載股東名簿」之訴訟。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司解散問題", "question": "Q: 律師您好: 我公司由三名股東組成為有限公司，公司負責人為大股東，公司負責人對公司現況掌握非常差，股東提問的所有問題都回應不了股東，經常不願意面對股東的詢問，每次都說找他的律師談公司，簡單的公司目前營收及支出都答不出來，股東會議決議事情都不執行。 詢問相關問題如:員工人數,不合理大量採購5年設備,不合理的經營策略導致公司損失，他都無法說明，經營理念差距太大。 近期發現他有挪用公款且不給調閱公司財務帳，要跟他拆夥他又不願意，目前己經有他挪用公款事證，己經跟另一位股東達成共識要拆夥，可是大股東堅持不願開股東會跟拆夥簽名，請問在這狀況下還有辦法執行解散的程序嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第11條：「公司之經營，有顯著困難或重大損害時，法院得據股東之聲請，於徵詢主管機關及目的事業中央主管機關意見，並通知公司提出答辯後，裁定解散。前項聲請，在股份有限公司，應有繼續六個月以上持有已發行股份總數百分之十以上股份之股東提出之。」規定。 如公司之經營，有顯著困難或重大損害時，您可委由律師向法院聲請核發裁定解散公司；此外，如公司負責人於執行業務過程中，有損害公司利益之情形，您亦可委由律師對其提起刑事背信罪之申告或民事的損害賠償之請求。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "酒類執照申請", "question": "Q: 我想要了解釀造酒類、加工酒以及販售需要哪些詳細的資料 1.請問工廠加工酒需要什麼樣的執照? 2.若只是工廠販售需要什麼樣的執照?", "answer": "A: 您好： 一、工廠若從事酒類加工，應填具申請書與生產及營運計畫表向中央主管機關即財政部申請菸酒製造業者之設立許可，並於取得設立許可之日起算二年內，檢附工廠登記等證明文件，向財政部申請核發許可執照，於領得許可執照後，始得產製及營業（菸酒管理法第10條參照，另如具農民或原住民身分可參照同法第11條之規定）。 二、工廠若只是販售酒類，除酒精販售業者應檢附公司、商業或其他核准營業之證明文件，經營業所在地之直轄市或縣（市）主管機關登記後，始得營業（未變性酒精管理辦法第4條及第11條）外，無論批發、零售或販賣，無須申請核發許可執照。 三、以上說明敬供參考，如仍有疑問，或申請程序上需要更進一步之諮詢協助，歡迎來信洽詢。 劉上銘律師 信箱：sonny@taipeilaw.com"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "獨資行號負責人過世", "question": "Q: 行號負責人過世，繳稅證明顯示免稅， 遺產清單上行號價值顯示4萬多台幣，但是行號名下有10幾台機械，沒列入遺產清單（這是什麼情況？？），致使繼承人無法達成共識，負責人無法變更。 行號機械要分割繼承嗎？還是需辦理共同公有繼承登記嗎？這些機械能申請法院裁判分割嗎？ 遺產現金部分，協議匯入被繼承者配偶帳戶，結果被另一位繼承人領取走，而當初行號購買機械的貸款尚未清償，這時後申請法院裁判分割有用嗎？或者能採取什麼方式討回現金？", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述： (一)若您實際上是該商行之合夥人，則： 按現行商業登記法，並未規定由出名營業人登記為獨資營業時，其他合夥人即視為隱名合夥人，究為隱名合夥抑為普通合夥，端視合夥契約內容而定（最高法院65年台上字第2936號民事判決意旨參照）。 1.如為普通合夥，則需視合夥契約上有無訂明繼承人得以繼承，如得繼承，則該死亡之負責人之合夥人地位則由其繼承人繼承。(民法第687條) 於此情形下，除非繼承人(及其他合夥人)與您之間有達成就合夥解散、清算之協議，或有其他合夥解散事由，否則該合夥之財產仍無法進行分配。 如有達成合夥解散、清算之協議，或有其他合夥解散事由，則順序上應先清償合夥債務、返還出資額，最後才是分配剩餘的合夥財產。(民法第692條、第697條、第699條) 如無訂明繼承人得以繼承，則該死亡之負責人有法定退夥事由。 如於合夥人原僅有二人之情況下，則於合夥人僅有一人之情況下，合夥之存續要件即有欠缺，應為解散、清算。先清償合夥債務、返還出資額，最後才是分配剩餘的合夥財產。(民法第687條、民法第692條、第697條、第699條) 而如該負責人死亡後，尚有其他合夥人，則僅生該死亡之負責人退夥之效果，除非其他合夥人間有達成就合夥解散、清算之協議，或有其他合夥解散事由，否則該合夥之財產仍無法進行分配。 2.如為隱名合夥，則因出名營業人死亡而終止，隱名合夥契約終止時，出名營業人之繼承人應返還隱名合夥人之出資及給與其應得之利益。但出資因損失而減少者，僅返還其餘存額。(民法第708條、第709條) (二)若您是繼承人之一，則： 1. 如為普通合夥，如合夥契約上有訂明繼承人得以繼承，則可向商業登記主管機關變更負責人登記為繼承人。 2. 如為隱名合夥，則出名營業人之繼承人應返還隱名合夥人之出資及給與其應得之利益。 3.而如對遺產分割無法達成協議，則可向法院提起分割遺產之訴訟。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "增資認股不實", "question": "Q: 公司增資保留10％ 給員工認股，但實際上沒有員工認股，股份是董事會裏面的人自己認購，然後今年又要增資，我提問去年沒有員工認股，為什麼都沒有通知股東按比例分配，那這次要增資，是不是可以說明員工有誰要認股，但去年的怎麼處理", "answer": "A: 您好: 有關於員工認股可分為員工認股權憑證以及員工新股認購權 (一)員工認股權憑證: 按公司法(下同)第167-2條有關於「員工認股權」之規定，係指公司與員工約定於一定期間內，員工有權依約定價格、數量向公司購買股份，其發行的對象限於員工或是符合一定條件之控制公司及從屬公司之員工，且須經董事會特別決議後，與員工簽訂認股權契約，並依訂約之價格發給認股權憑證。 (二)員工新股認購權: 按第267條有關於「員工新股認購權」之規定，係指股份有限公司以現金增資的方式保留一定的股份供員工承購，故公司應通知原有股東按原持股比例分認，其係一強制規定，公司不得以章程或契約限制之。 --> 故針對您所提出的問題，若董事本身亦為公司之員工，則其亦為認股權憑證給予之對象，並無問題(參照行政院金融監督管理委員會員工認股權憑證適用疑義問答) 又若您所指的係以增資方式分認新股，則公司若未依法保留發行新股總數10%-15%由公司員工承購，可處以負責人新臺幣2萬元以上10萬元以下罰鍰。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "稅務貸款問題", "question": "Q: 想請問律師，公司是獨資、前一位負責人有向銀行借款（用公司名義貸款），後來負責人變更變成我（掛人頭），期間都有繳貸款，現在負責人又變更了，但是銀行端要我繼續擔保人&連帶保證人，我該如何自保。", "answer": "A: 您好∶ 公司向銀行貸款時，銀行應該有要求當時負責人任連帶保證人，而您任公司負責人時，是否有向銀行但簽貸款或保證契約，須自行查清。因為新負責人不願擔任連帶保證人的話，公司在貸款到期後如要申請延續貸款，銀行是否繼續核貸則由銀行評估，有可能不再核准新的貸款，並要求公司還款。 您不再任公司負責人，公司債務仍依原約定，您可不理會銀行要求，您可直接至縣市政府工商登記科辦理公司負責人變更。 依縣市政府「商業處登記服務科」或「工商管理科」之規定。應備文件則有以下： 一、商業登記申請書 二、負責人身份證影本 三、轉讓契約書影本 四、許可業務證明文件影本 五、合夥人契約書影本或合夥人同意書影本(非合夥組織者免附) 六、公共意外責任險保單(免投保者免附) 七、委託書(負責人親自辦理免附) 八、規費1,000元 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有股東身份之執行董事能領資遣？", "question": "Q: 律師您好 我們為一合夥之股份有限公司，因大環境及公司產品競爭力持續下降，相關合夥股東決議結清關閉公司，而合夥之一（掛名董事長）負責清算資產及依法資遣員工，待相關財務報告製作完畢後，於資遣費明細中赫然發現合夥執行業務者（董事長），亦欲請領資遣費，請問於法合適否？其他合夥人需尊辦嗎？ 另外，由於合夥執行業務者（董事長）屬雇主，故於勞健保自付額部分與員工不同，雇主屬全額自付，然於公司結清帳務中，其亦列出多年來已自繳之勞健保費用（扣除同薪資列表中員工負擔部分），要求補償溢繳部分，此要求是否合理？亦由於其屬雇主身分，故無法納入勞退新制部分，而其又自列新制實施後之年資 x 勞保投保薪資 x 0.06要求補償，請問此法亦合理嗎？ 以上，勞煩解惑，感謝", "answer": "A: 您好： 董事長與公司間是屬於委任契約，受公司委任，擔負企業營運的成敗責任，代表資方的管理者。而依公司法之規定，公司董事雖依法定程序可以領取薪資報酬，但其所獲得的薪資報酬，和一般受指揮、監督的上班族迥異，所以董事長並不符合勞基法所定義的「勞工」，當無資格爰依勞基法之規定向公司請求資遣費，亦沒有資格從公司的退休準備金專戶中，提領退休金，因此，貴司董事長要求其無法納入勞退新制部分，而其又自列新制實施後之年資 x 勞保投保薪資 x 0.06之補償，顯無理由。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有限公司之股份轉讓強制執行", "question": "Q: 公司為有限公司，先前有開放股東認購出資額。因其中一位股東將其股份登記於配偶名下，因有糾紛，已於法院調解成立並簽有調解筆錄。 現因配偶不願配合簽署股東同意書，並辦理股份轉讓事宜，故員工已向法院聲請強制執行。 想確認強制執行流程與程序？另外，強制執行後，是否仍需具備股東同意書，方可辦理股份轉讓？若，其他股東均不同意轉讓股份且不願簽屬股東同意書，效力為何？", "answer": "A: 您好，日安: 壹、依您所述之情形，經濟部曾經作成相關函釋，敬供您參考： ＊經濟部102年5月20日經商字第10202411000號函： 一、按依民事訴訟法第416條第1項規定成立之調解，雖屬強制執行法第4條第1項第3款之執行名義得據以申請強制執行，然而有限公司股東之出資，依公司法規定乃屬附有條件始得轉讓之權利，如未經其他全體股東過半數之同意轉讓，即為條件不成就。且同法第111條第4項規定:「法院依強制執行程序，將股東之出資轉讓於他人時，應通知公司及其他全體股東，於20日內，依第1項或第3項之方式，指定受讓人；逾期未指定或指定之受讓人不依同一條件受讓時，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。」合先敘明。 二、再按本部101年04月03日經商字第10102026170號函釋略以:「……至股東出資額變更經法院調解筆錄成立，其出資額轉讓仍須踐行公司法第111條第1、2項規定，並由公司及負責人依公司之登記及認許辦法規定檢附相關文件向公司登記主管機關申請為股東出資額轉讓及修正章程變更登記（如附件）。」併予敘明。 三、至本部74年10月8日商字第44210號函釋略謂:「查法院依強制執行程序，將有限公司股東之出資轉讓於買受人或承受人，法院應依強制執行法第11條第1項通知主管機關登記其事由，公司登記主管機關接獲通知後即逕為變更登記，並將變更情形通知公司及股東，同時副知該管執行法院，……。」倘法院依強制執行法第11條第1項通知主管機關，公司登記主管機關接獲通知後即得逕為變更登記，此與旨揭債權人係依強制執行法第4條第1項第3款規定，依民事訴訟法成立之調解作為執行名義向法院申請強制執行之情形有所不同，爰尚無所詢互相牴觸問題。 四、查本案係以調解筆錄為執行名義之有限公司出資移轉及變更章程，執行法院並已依強制執行法第128條第1項核發自動履行命令在案，另依同法第129條之1規定，債務人應為第128條第1項行為時，執行法院得通知有關機關為適當之協助，非命公司登記機關應辦理變更登記。具體個案請本於職權洽法院釐清辦理。 貳、另檢附公司法第111條之規定，敬供您參考： ＊公司法第111條 （第一項） 股東非得其他股東表決權過半數之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。 （第二項） 董事非得其他股東表決權三分之二以上之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。 （第三項） 前二項轉讓，不同意之股東有優先受讓權；如不承受，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。 （第四項） 法院依強制執行程序，將股東之出資轉讓於他人時，應通知公司及其他股東，於二十日內，依第一項或第二項之方式，指定受讓人；逾期未指定或指定之受讓人不依同一條件受讓時，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "清算人就任問題", "question": "Q: 請問 公司為1人有限公司.無股東 於2月22日已向當地方政府申請解散公司 也到國稅局辦理稅務申報.註銷稅籍 請問 還需要到地方法院 辦理清算人就任嗎.", "answer": "A: 您好： 依公司法第113條第2項之規定：「除前項規定外，公司變更章程、合併、解散及清算，準用無限公司有關之規定。」準用公司法第79至第97條無限公司清算之規定。可知有限公司在清算程序中，依序要進行公司解散登記、各類所得扣繳申報、營業及稅籍註銷登記、當期所得稅決算申報、清算人就任法院聲報、股利盈餘分配扣繳申報、所得稅清算申報及清算完結法院聲報。 如您所述，貴司為一人有限公司，在2月12日已向地方政府申請公司解散登記，並完成稅務申報、註銷稅籍，但因主管機關跟國稅局僅會進行形式審查，有限公司的法人格並非一經解散即消滅，須完成清算後，法人格始消滅。因此，依公司法第83條第一項之規定：「清算人應於就任後十五日內，將其姓名、住所或居所及就任日期，向法院聲報。」，再依同法第92條：「清算人應於清算完結後十五日內，造具結算表冊，送交各股東，請求其承認，如股東不於一個月內提出異議，即視為承認。但清算人有不法行為時，不在此限。」、第93條第一項之規定：「清算人應於清算完結，經送請股東承認後十五日內，向法院聲報。」辦理，若逾期未聲報，依公司法第83條第四項及同法第93條第二項之規定，都將被主管機關處以罰鍰。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "合夥企業社想退股，但另一方不願", "question": "Q: 與朋友合夥開企業社，一開始朋友跟我說我出資100萬，可持有30％ 的股份，基於相信的立場，她應該會一樣放入等比例的資金，但是從一開始就一直藉口說工作太忙沒辦法做帳，至今已經兩年多，跟我說公司負債200萬，要共同承擔，我想退股，但朋友不想，請問可以如何用法律處理？", "answer": "A: 您好： 合夥退夥是規定在民法第686條：「合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。前項退夥，不得於退夥有不利於合夥事務之時期為之。合夥縱定有存續期間，如合夥人有非可歸責於自己之重大事由，仍得聲明退夥，不受前二項規定之限制。」。依該條文之規定，可知除非退夥係在不利合夥事務之時期，否則沒有不可以退夥，退夥不用獲得對方同意。建議您直接寄發存證信函通知對方要退夥，並請求結算合夥資產。另依您所述，對方主張公司有負債200萬，對方應提出相關證據供您核對。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司債務", "question": "Q: 請問 1.4個人合夥的店家，有一人要退股是否可要求退還當初投資的金額。 2.負者人用公司的營登去申請青年創業貸款，（合夥人都知情）而貸款金額均使用在公司的營運上，那要退股的股東是否需要負擔這筆費用", "answer": "A: 您好, 有關退夥，如是公司型態而非一般的合夥，就不是單純的退夥，而是要以股東間資本移轉（有限公司）或股份移轉（股份有限公司）的方式進行之，原則上都是以公司淨值計算移轉比例金額（應已將公司貸款的負債扣除），但因一般公司帳務常未顯示公司真正的淨值，股東間可能議定一定的金額（或許是當初投資的金額）作為資本或股份移轉的價值。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "稅款該不該繳納", "question": "Q: 我是有限公司的股東，公司倒閉，也沒清算，所以我是清算人，今天收到公司未分配盈餘核定稅額繳款書，我必須繳納嗎？賸餘財產也未分配到？可有申訴管道？不理它會如何？", "answer": "A: 您好∶ 依據稅捐稽徵法 第 24 條 稅捐稽徵機關得依下列規定實施稅捐保全措施。但已提供相當擔保者，不適用之： 一、納稅義務人欠繳應納稅捐者，稅捐稽徵機關得就納稅義務人相當於應繳稅捐數額之財產，通知有關機關，不得為移轉或設定他項權利；其為營利事業者，並得通知主管機關限制其減資之登記。 二、納稅義務人有隱匿或移轉財產、逃避稅捐執行之跡象者，稅捐稽徵機關得於繳納通知文書送達後，聲請法院就其財產實施假扣押，並免提供擔保；其屬納稅義務人已依法申報而未繳納稅捐者，稅捐稽徵機關得於法定繳納期間屆滿後聲請假扣押。 納稅義務人之財產經依前項規定實施稅捐保全措施後，有下列各款情形之一者，稅捐稽徵機關應於其範圍內辦理該保全措施之解除： 一、納稅義務人已自行或由第三人提供相當擔保。 二、納稅義務人對核定稅捐處分依法提起行政救濟，經訴願或行政訴訟撤銷確定。但撤銷後須另為處分，且納稅義務人有隱匿或移轉財產、逃避稅捐執行之跡象，不辦理解除。 在中華民國境內居住之個人或在中華民國境內之營利事業，其已確定之應納稅捐逾法定繳納期限尚未繳納完畢，所欠繳稅款及已確定之罰鍰單計或合計，個人在新臺幣一百萬元以上，營利事業在新臺幣二百萬元以上者；其在行政救濟程序終結前，個人在新臺幣一百五十萬元以上，營利事業在新臺幣三百萬元以上，得由財政部函請內政部移民署限制其出境；其為營利事業者，得限制其負責人出境，並應依下列規定辦理。但已提供相當擔保者，或稅捐稽徵機關未實施第一項第一款前段或第二款規定之稅捐保全措施者，不適用之： 一、財政部函請內政部移民署限制出境時，應同時以書面敘明理由並附記救濟程序通知當事人，依法送達。 二、限制出境之期間，自內政部移民署限制出境之日起，不得逾五年。 納稅義務人或其負責人經限制出境後，有下列各款情形之一者，財政部應函請內政部移民署解除其出境限制： 一、限制出境已逾前項第二款所定期間。 二、已繳清全部欠稅及罰鍰，或向稅捐稽徵機關提供欠稅及罰鍰之相當擔保。 三、納稅義務人對核定稅捐處分依法提起行政救濟，經訴願或行政訴訟撤銷須另為處分確定。但一部撤銷且其餘未撤銷之欠稅金額達前項所定標準，或納稅義務人有隱匿或移轉財產、逃避稅捐執行之跡象，其出境限制不予解除。 四、經行政救濟及處罰程序終結，確定之欠稅及罰鍰合計金額未達前項所定標準。 五、欠稅之公司或有限合夥組織已依法解散清算，且無賸餘財產可資抵繳欠稅及罰鍰。 六、欠稅人就其所欠稅款已依破產法規定之和解或破產程序分配完結。 關於稅捐之徵收，準用民法第二百四十二條至第二百四十五條、信託法第六條及第七條規定。 若您欠稅金額達到上開規定的標準，則稅捐稽徵機關即得報請財政部函請內政部移民署限制欠稅人或欠稅營利事業負責人出境。 另納稅義務人對於稅捐機關核定稅捐之處分不服時，可以提起復查，不過行政救濟程序從復查、訴願乃至行政訴訟， 但依所得稅法第 66-9 條規定 自八十七年度起至一百零六年度止，營利事業當年度之盈餘未作分配者，應就該未分配盈餘加徵百分之十營利事業所得稅；自一百零七年度起，營利事業當年度之盈餘未作分配者，應就該未分配盈餘加徵百分之五營利事業所得稅。 前項所稱未分配盈餘，指營利事業當年度依商業會計法、證券交易法或其他法律有關編製財務報告規定處理之本期稅後淨利，加計本期稅後淨利以外純益項目計入當年度未分配盈餘之數額，減除下列各款後之餘額： 一、彌補以往年度之虧損及經會計師查核簽證之次一年度虧損。 二、已由當年度盈餘分配之股利或盈餘。 三、已依公司法或其他法律規定由當年度盈餘提列之法定盈餘公積，或已依合作社法規定提列之公積金及公益金。 四、依本國與外國所訂之條約，或依本國與外國或國際機構就經濟援助或貸款協議所訂之契約中，規定應提列之償債基金準備，或對於分配盈餘有限制者，其已由當年度盈餘提列或限制部分。 五、依其他法律規定，由主管機關命令自當年度盈餘已提列特別盈餘公積或限制分配部分。 六、依其他法律規定，應由稅後純益轉為資本公積者。 七、本期稅後淨利以外純損項目計入當年度未分配盈餘之數額。 八、其他經財政部核准之項目。 前項第二款至第六款，應以截至各該所得年度之次一會計年度結束前，已實際發生者為限。 營利事業當年度之財務報表經會計師查核簽證者，第二項所稱本期稅後淨利、本期稅後淨利以外之純益項目及純損項目計入當年度未分配盈餘之數額，應以會計師查定數為準。其後如經主管機關查核通知調整者，應以調整更正後之數額為準。 營利事業依第二項第四款及第五款規定限制之盈餘，於限制原因消滅年度之次一會計年度結束前，未作分配部分，應併同限制原因消滅年度之未分配盈餘計算，依第一項規定稅率加徵營利事業所得稅。 未分配盈餘依法應課稅，所以進行救濟程序並無實益。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "頂讓店", "question": "Q: 請問我看到一家早餐店要頂讓，內容說可以營業登記，我也付了訂金，結果房東不給營業登記，我店就開不成，那原本業者頂讓說可以營業登記，是否業者有夠成詐欺", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，僅能依民事訴訟程序進行求償。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有限公司法員工酬勞提撥率?", "question": "Q: 您好，我正在籌備設立有限公司。對有限公司的公司法中有一條有疑問:\"公司年度如有獲利，應提撥?％ (或 元)為員工酬勞。但公司尚有累積虧損時，應預先保留彌補數額。\" 請問(1)應設多少較合理?(2)將來如何給付?(3)如何影響會計記帳與應繳稅額?", "answer": "A: 您好, 公司章程內規範的員工酬勞提撥並沒有一定的比率規定，有的是按百分比，有的是按金額，由公司自己決定，沒有所謂\"合理\"比率或金額，日後還是要經過董事會及股東會決定才會給付，再依一般會計原則記帳與依法繳扣繳所得稅額。 章程參考範例如下: 第X條：公司年度如有獲利，應提撥OO%（或OO元）為員工酬勞。但公司尚有累積虧損時，應預先保留彌補數額。 第X+1條：公司年度總決算如有盈餘，應先提繳稅款、彌補累積虧損，次提10%為法定盈餘公積，其餘除派付股息外，如尚有盈餘，再由股東會決議（有限公司為由股東同意）分派股東紅利。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "結束公司的問題", "question": "Q: 各大律師您們好， 目前我擔任一間股份有限公司的負責人 我和股東分別各50％ ，因公司營運狀況不好，一直虧錢，我想結束營業並且清算該公司的帳務問題，但股東不願意結束也不願意處理後續，我跟會計師也聯繫不了他，那有什麼辦法能處理？請協助幫忙謝謝", "answer": "A: 您好, 公司解散方式有以下三種： (一)任意解散：是基於公司自己的意思而解散。 1. 因章程所定事由發生而解散：例如公司章程定有公司存續期限者，則在期限屆滿時，即予解散。 2. 股東會特別決議或股東全體同意解散，但公司法第316條第1項規定，應有代表已發行股份總數三分之二以上股東之出席，以出席股東表決權過半數之同意行之。 (二)法定解散：公司基於法律規定而解散，如: 1. 公司所經營的事業已成就或不能成就者：公司所經營的事業已經成就者，公司的目的已達成自可解散(公司法第71條第1項第2款、第315條第1項第2款)。 2. 股東所餘人數不足法定人數者。 3. 公司與其他公司合併者。 4. 公司被宣告破產，則不能繼續經營其事業，自應解散(公司法第24條)。 (三)命令解散：公司因主管機關之命令、法院之裁判確定、主管機關撤銷或廢止登記而解散。 1. 命令解散(公司法第10條)：公司有下列情形之ㄧ者，中央主管機關得依職權，或依地方主管機關報請或利害關係人之申請，命令解散： (1) 公司設立登記後六個月尚未開始營業者。但已辦妥延展登記者，不在此限。 (2) 開始營業後自行停止營業六個月以上者。但已辦妥停業登記者，不在此限。 2. 裁定解散(公司法第11條)：公司的經營，有顯著困難或重大損害時，法院可依據股東的聲請，在徵詢主管機關及目的事業中央主管機關意見，並通知公司提出答辯後，裁定解散。上述聲請，在股份有限公司，應有繼續六個月以上持有已發行股份總數百分之十以上股份的股東提出。 因此，如無法依以上任意解散方式為之，再看是否有可能依法定解散或命令解散的方式為之。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "結束公司", "question": "Q: 補充一下上則問題 （不好意思 各大律師您們好， 目前我擔任一間股份有限公司的負責人 實際上是掛名負責人，我和股東一位分別各50％ ，因公司營運狀況不好，一直虧錢，且也積欠勞健保費用，也有執行命令下來，我想結束營業並且清算該公司的帳務問題，但股東不願意結束也不願意處理後續，我跟會計師也聯繫不了他，那有什麼辦法能處理？請協助幫忙謝謝", "answer": "A: 您好, 公司解散方式有以下三種： (一)任意解散：是基於公司自己的意思而解散。 1. 因章程所定事由發生而解散：例如公司章程定有公司存續期限者，則在期限屆滿時，即予解散。 2. 股東會特別決議或股東全體同意解散，但公司法第316條第1項規定，應有代表已發行股份總數三分之二以上股東之出席，以出席股東表決權過半數之同意行之。 (二)法定解散：公司基於法律規定而解散，如: 1. 公司所經營的事業已成就或不能成就者：公司所經營的事業已經成就者，公司的目的已達成自可解散(公司法第71條第1項第2款、第315條第1項第2款)。 2. 股東所餘人數不足法定人數者。 3. 公司與其他公司合併者。 4. 公司被宣告破產，則不能繼續經營其事業，自應解散(公司法第24條)。 (三)命令解散：公司因主管機關之命令、法院之裁判確定、主管機關撤銷或廢止登記而解散。 1. 命令解散(公司法第10條)：公司有下列情形之ㄧ者，中央主管機關得依職權，或依地方主管機關報請或利害關係人之申請，命令解散： (1) 公司設立登記後六個月尚未開始營業者。但已辦妥延展登記者，不在此限。 (2) 開始營業後自行停止營業六個月以上者。但已辦妥停業登記者，不在此限。 2. 裁定解散(公司法第11條)：公司的經營，有顯著困難或重大損害時，法院可依據股東的聲請，在徵詢主管機關及目的事業中央主管機關意見，並通知公司提出答辯後，裁定解散。上述聲請，在股份有限公司，應有繼續六個月以上持有已發行股份總數百分之十以上股份的股東提出。 因此，如無法依以上任意解散方式為之，再看是否有可能依法定解散或命令解散的方式為之。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "未受破產宣告之證明", "question": "Q: 請問,公司因投資海外公司而有需要,是否可向法院申請『未受破產宣告之證明』??? 可以郵寄給法院嗎? 向法院申請需要費用嗎?", "answer": "A: 您好, 貴司可以填具民事聲請狀，以郵寄方式向公司所在地法院聲請核發未受破產宣告之證明，法院會函請貴司補繳費用。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email: wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司未成立前股權協議是否有效", "question": "Q: 1.未設立股份有限公司，或合資商號 2.可否經由股權的協議，約定成立公司後的股份 某甲為小額的投資人，看中了一個學生團隊，於是跟學生團隊簽訂了一個股權協議書，協議未來學生團隊 成立公司後，某甲佔有股權一部分，但不是合夥合資人，僅付有限責任。 也就是說，未成立公司前的團隊是否可以注資。 或是說應該要怎樣設計才能保障雙方權益?", "answer": "A: 您好, 很多新創公司，在公司正式成立前，為了尋求金主，常先與金主簽立投資協議，雙方可先約定好金主投入多少資金後，可以在公司成立後的持股比例，並只負最多出資金額的有限責任，這在創投業界十分普遍，應該是合法可以進行的。建議要簽訂書面合約，以保障雙方權益。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "章程修訂違法疑義", "question": "Q: 1. 本公司為一有限公司，評估將購入親友房產參與由社區其他地主成立自主更新會(如一案公司)。 2. 據了解 (1)該更新會之重建資金，依都更條例第51條本公司依權值比率以更新後房地抵付提列重建所需之共同負擔(重建費用等債務)包括利息及風險管理費等。 (2)前述自主更新會之重建資金(即共同負擔)，由更新會洽特定出資人(包括部分地主，即債權人)出資興建，依出資額度取得更新後之土地建物。 (3)依都更條例第52條更新後價值(總資產)在扣除前述共同負擔(債務)後，剩餘更新後價值(剩餘資產，淨值)依土地及建物所有權人分回。 3. 考量問題: (1)自主更新會依都更條例相關規範屬法人並依民法及準用公司法辦理相關設立管理及解算作業。 但近期該自主更新會於會員大會提案修訂章程，更新後之價值(總資產)扣除共同負擔(債務)及原股東分回之房地後，剩餘餘屋銷售結餘款(剩餘資產)，決議要由出資人依出資比例(債權比例)結算分配，而非依第52條土地及建物所有權人分回(持股比例)，請問若本公司依說明一購入待更新之房地，前述結算提案決議是否會損及本公司(土地及建物所有權人，即股東)權益? (2)若此，此大會決議應向地方都更審查機關訴請無效即可，或是必須比照公司法向法院提請無效? (3)未來若購入房地參與更新後，本公司分回房地規劃自用不擬出售，是否仍將遭課徵營業稅? 更新會之剩餘資產分配是否應爭取依都更條例第52條由土地及建物所有權人取得分配權利? 若分回是否亦將遭課徵營業稅? 謝謝!", "answer": "A: 您好, 依都市更新條例第二十七條第二項所設置的都市更新會，應非正式的法人團體，不是公司，應可視為一般的社團，如貴司也是地主之一，也是都巿更新會之一員，或可依民法第56條規定，就違反法令或章程的決議於三個月內向法院請求撤銷決議或因總會決議之內容違反法令或章程者，提起確認無效之訴。 民法第56條法條如下： 總會之召集程序或決議方法，違反法令或章程時，社員得於決議後三個月內請求法院撤銷其決議。但出席社員，對召集程序或決議方法，未當場表示異議者，不在此限。 總會決議之內容違反法令或章程者，無效。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "營造廠負責人問題", "question": "Q: 請問，如果甲為A營造公司的「股東」，現在想再成立一間營造公司，甲是否可以再當B營造公司的「負責人」呢？謝謝。", "answer": "A: 您好, 營造業法並沒有限制擔任A營造公司的「股東」，就不可以再當B營造公司的「負責人」。 相關法條如下： 營造業法第3條第1項第八款規定：負責人在無限公司、兩合公司係指代表公司之股東；在有限公司、股份有限公司係指代表公司之董事；在獨資組織係指出資人或其法定代理人；在合夥組織係指執行業務之合夥人；公司或商號之經理人，在執行職務範圍內，亦為負責人。 營造業法第28條規定：營造業負責人不得為其他營造業之負責人、專任工程人員或工地主任。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司債務", "question": "Q: 我是一家公司的掛名董事.實際經營者都不繳納公司員工的勞健保，目前我已收到法院的執行命令需要我到案說明，那實際經營者近期可以更換負責人，那想請問原先的公司債務（除了勞健保可能還有其他債務我也不清楚）還是我要承擔？還是是新的負責人承擔呢？", "answer": "A: 您好: 如您所述，您是一家公司的掛名董事，實際經營者都不繳納公司員工的勞健保，目前您已收到法院的執行命令，需要您到案說明，實際經營者近期可以更換負責人。由於公司為法人之一種，於法令限制內，有享受權利、負擔義務之能力。也就是說，公司的權利義務關係依法歸屬於公司，不因法定代理人（即所謂之「負責人」）變更而受影響（不論該負責人是否為人頭），因此公司在變更負責人前已簽訂的所有契約等不會因為法定代理人變更而有任何影響，因為契約主體都是公司，而非法定代理人個人，新的法定代理人自然要為公司繼續履行契約內容。因此，公司債務亦由公司負擔，不因法定代理人變更而有影響，且公司係採有限責任主義，亦無由負責人以個人財產負擔公司債務之虞。公司變更負責人後，則由新負責人代表公司處理公司債務。 而就積欠勞健保部分，建議蒐集相關證據，以釐清您與公司實際經營者間存在借名登記契約關係，未干涉公司一切運作，僅為出名人，一切公司事務與您無涉。另外，請新任負責人以公司名義簽訂切結書，擔保公司在變更負責人並無積欠勞健保與稅款，若有，公司願意自行負擔。公司亦未擅以您個人名義擔任連帶保證人。之後才能向勞保局、健保局及國稅局主張。 以上仍視個案而定，建議您向專業法律人士為法律諮詢，以免延宕權益。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "監察人未除名爭議事宜", "question": "Q: 您好， 前長官於110/3/5成立新創公司時，有投資小額資金，並暫掛名監察人，於110/6/29申請110/7/8離職時，已同步郵件與LINE-發文直屬主管(公司董事長配偶)與行政副總，要求於110/7月底前除名此公司監察人職務，近期112/3/11掛號取得-公司停業，複查才發現至今未將個人至此公司監察人除名。 想了解法律問題： (1)如何委請撰寫監察人之存證信函？ (2)因至今未除名監察人，公司停業，有勞資爭議與公司借款爭議，會不會有法律責任嗎？ (4)因離職前就同步表達投資轉讓，但無結果，現況放棄回收資金，有何影響？ (3)是否還有其它未知的責任問題？ 感謝！", "answer": "A: 您好，日安： 就您所詢之問題，謹簡要回覆如下： 一、關於辭任監察人乙事，為避免爭議，仍建議向貴公司、貴公司負責人寄發存證信函（副本亦得副知貴公司所在地之公司登記事項主管機關），為辭任之意思表示（說明要辭去監察人一職），以生辭任的效力。 若貴公司、貴公司負責人接獲函文後未於15日內向主管機關申請為變更登記，得函知主管機關或向主管機關陳情，請主管機關依公司登記辦法第4條、公司法第387條第5項令公司負責人限期改正，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰；屆期未改正者，繼續令其限期改正，並按次處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰，至改正為止。 另，謹一併提供下列經濟部函釋，敬供參酌： （一）經濟部93年3月22日經商字第09302039820號函： (註：107年修法，公司法第192條第4項移列至第5項)按公司與董事間之關係，依「公司法」第192條第4項規定，除「公司法」另有規定外，依「民法」關於委任之規定（依「公司法」第216條第3項有關公司與監察人間之關係，亦同）；次查「民法」第549條第1項規定，「當事人之一方得隨時終止委任契約」。故董事、監察人不論其事由如何，得為一方之辭任，不以經股東會或董事會同意為生效要件。準此，董事之辭職，以向公司為辭任之意思表示，即生效力。 （二）經濟部80年9月7日商223815號函： (註：107年修法，公司法第192條第3項移列至第5項)按公司與董事間之關係，依公司法第192條第3項規定，除公司法另有規定外，依民法關於委任之規定。而民法第549條規定，當事人之一方得隨時終止委任，故董事不論是否有任期，或其事由如何，得為一方之辭任，不須經公司之承諾。董事之辭職，向公司之代表人（董事長或其代理人）為辭任意思表示即生效力。至於辭任之意思表示，以口頭或書面為之，並無限制。僅前者依民法第94條之規定，以相對人了解時，發生效力；而後者以通知達到相對人時，發生效力（民法第95條參照）。 二、就公司未為變更登記、監察人責任等部分，因需視具體情形、相關資料而定，尚難一概而論，謹簡要提供下列法條供您參考： （一）公司法第12條： 公司設立登記後，有應登記之事項而不登記，或已登記之事項有變更而不為變更之登記者，不得以其事項對抗第三人。 （二）公司法第8條： （第1項）本法所稱公司負責人：在無限公司、兩合公司為執行業務或代表公司之股東；在有限公司、股份有限公司為董事。 （第2項）公司之經理人、清算人或臨時管理人，股份有限公司之發起人、監察人、檢查人、重整人或重整監督人，在執行職務範圍內，亦為公司負責人。 三、末就投資轉讓部分，因需視具體情形、相關資料而定，亦難一概而論。 【以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區之專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東能否向法院聲請清算", "question": "Q: 您好，我們是一間公立學校，很久以前曾經有人捐贈一批未上市櫃股票給學校，過了很久才發現原來公司早已遭到廢止登記，相關董事也早已不見，董事甚至有很多詐騙相關的判決，學校希望能將這批股票除帳，但發現該公司沒有完成清算，請問學校能夠向法院聲請選派清算人嗎?請問學校會因此需要負擔很多清算相關費用嗎?", "answer": "A: 您好, 公司如無法選出清算人時，公司股東可以以利害關係人身分向法院聲請選派清算人。股東應該不會需要負擔很多費用。 相關法條如后: 公司法第322條規定：「公司之清算，以董事為清算人。但本法或章程另有規定或股東會另選清算人時，不在此限。不能依前項規定定清算人時，法院得因利害關係人之聲請，選派清算人。」 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司負責人可以主動請辭嗎?", "question": "Q: 律師您好， 我擔任公司負責人，也擁有股份20％ ，因為與股東理念不同，想退出負責人角色，但是，其餘股東沒人願意擔任，也不願結束公司， 請問， 1、我自已可以辦理負責人變更嗎? 2、變更後公司沒有負責人了，可以嗎? 3、大小章及公司章程在另個股東那邊，他不願意交出來，我可以重新申請嗎? 4、不當負責人，對我擁有的股權會有影響嗎?", "answer": "A: 您好 如果您擁有足夠的股份，您可以辦理負責人變更。在中華民國，負責人變更需要通過股東會的決議，您需要確保您的股份足以支持此決議。此外，您還需要將變更申請書提交給商業登記機關進行登記。 公司必須要有負責人，負責人可以是董事長、總經理等職務。如果公司沒有負責人，則需要選擇一名新的負責人來擔任。 公司的大小章和章程是公司重要的法律文件，需要保存好並妥善管理。如果股東不願意交出這些文件，您可以向法院提出訴訟要求對方交出文件。此外，您還可以向商業登記機關申請補發公司章程。 不擔任負責人並不會影響您擁有的股權，您仍然是公司的股東，擁有相應的股份權益。不過，您需要注意的是，如果公司的經營出現問題，您作為股東也可能需要承擔相應的風險。建議您在退出負責人角色前應該評估公司的風險和未來發展前景。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "如何行使有線公司的股東權益?", "question": "Q: ABC合開一間有限公司~A是單純資金80％ BC各10％ 出資&技術出資~但A去申請公司~未把C登記股份~只登記在B名下20％ 合作近一年~ 理念不合而離開公司 一開始A沒經過BC同意~就把人頭戶掛股東 A的人馬有2人以上~B僅1人 分開5年了 A從未分配分紅&通知B開股東會議 試問B如何抽身? 拿回股本 或是如何行使有限公司股東權益?要求分紅或退股", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，謹簡要回覆如下： 其實，有限公司董事至遲應於每會計年度終了後六個月內分送各項表冊予各股東。而若B為不執行業務之股東，建議可以先依公司法第109條行使監察權，或是依照公司法第110條第3項準用第245條第1項之規定向法院聲請選派檢查人，了解公司之狀況後，再為進一步之主張。 至於B若欲將持股轉讓予他人，則應符合公司法第111條之規定，須注意該條之限制。 謹一併檢附相關法條如下，敬供您參考： ＊公司法第109條： (第一項) 不執行業務之股東，均得行使監察權；其監察權之行使，準用第四十八條之規定。 (第二項) 不執行業務之股東辦理前項事務，得代表公司委託律師、會計師審核之。 (第三項) 規避、妨礙或拒絕不執行業務股東行使監察權者，代表公司之董事各處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰。 ＊公司法第110條： (第一項) 每屆會計年度終了，董事應依第二百二十八條之規定，造具各項表冊，分送各股東，請其承認；其承認應經股東表決權過半數之同意。 (第二項) 前項表冊，至遲應於每會計年度終了後六個月內分送。分送後逾一個月未提出異議者，視為承認。 (第三項) 第二百二十八條之一、第二百三十一條至第二百三十三條、第二百三十五條、第二百三十五條之一、第二百四十條第一項及第二百四十五條第一項之規定，於有限公司準用之。 (第四項) 對於依前項準用第二百四十五條第一項規定，聲請法院選派檢查人之檢查，有規避、妨礙或拒絕行為者，處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰。 ＊公司法第111條： (第一項) 股東非得其他股東表決權過半數之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。 (第二項) 董事非得其他股東表決權三分之二以上之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。 (第三項) 前二項轉讓，不同意之股東有優先受讓權；如不承受，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。 (第四項) 法院依強制執行程序，將股東之出資轉讓於他人時，應通知公司及其他股東，於二十日內，依第一項或第二項之方式，指定受讓人；逾期未指定或指定之受讓人不依同一條件受讓時，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。 ＊公司法第245條第1項： 繼續六個月以上，持有已發行股份總數百分之一以上之股東，得檢附理由、事證及說明其必要性，聲請法院選派檢查人，於必要範圍內，檢查公司業務帳目、財產情形、特定事項、特定交易文件及紀錄。 【以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區之專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "停業中臨時管理人", "question": "Q: 廠商目前停業中，廠商公司的臨時管理人(負責人已身故)，向公司請領之前貨款(尚未開立發票),請問停業中臨時管理人可向公司請領貨款嗎?", "answer": "A: 您好： 依公司法第8條第二項之規定：「公司之經理人、清算人或臨時管理人，股份有限公司之發起人、監察人、檢查人、重整人或重整監督人，在執行職務範圍內，亦為公司負責人。」，另依同法第208-1條之規定：「董事會不為或不能行使職權，致公司有受損害之虞時，法院因利害關係人或檢察官之聲請，得選任一人以上之臨時管理人，代行董事長及董事會之職權。但不得為不利於公司之行為。前項臨時管理人，法院應囑託主管機關為之登記。臨時管理人解任時，法院應囑託主管機關註銷登記。」，可知公司董事會不為或不能行使職權時，為避免公司業務停頓，將影響股東權益及國內經濟秩序，法院得因利害關係人或檢察官之聲請，選任臨時管理人，代行董事長及董事會職權，來維持公司運作，而臨時管理人在代行職務範圍內為公司之負責人。因此，如您所述，廠商公司停業中，有選任臨時管理人，若該臨時管理人已向主管機關登記，則其應為合法之臨時管理人，自然得依公司法之規定代表廠商公司向貴公司請領貨款。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "建立共享辦公室的執照與法規", "question": "Q: 1.建立有限公司承租樓層做共享辦公室，是否需要申請什麼執照？ 2.會有哪些法規是需要注意或是要提前去做處理的？", "answer": "A: 您好, 「共同辦公室」有很多型態，視各地方政府或有不同規定，另也可能依座落的使用分區適用不同法規。 如是屬出租人又座落台北巿的工業區，可能會被認定類型為「不動產租賃業」者，則會依「一般事務所（一）不動產之買賣、租賃、經紀業」使用條件審查登記使用。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東改組可以更換統一編號嗎?", "question": "Q: 請問：因前股東清算，故跟新的股東重新成立，歇業後還會再重新設立，可以更換統一編號不更換公司名稱嗎? 與新的股東重新設立只能用\"歇業\"的方式先將舊的停止嗎? 這是會造成是公司業務緊縮的狀態嗎?", "answer": "A: 您好, 主管機關核給統一編號後，只有認其統一編號諧音不雅或不祥，才可申請變更統一編號，但以一次為限。如只是更換新股東或曾辦停歇業，並無法變更統一編號。 如歇業後公司應無法正常營運或開立發票，所以公司業務可能會有緊縮。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司臨時管理人", "question": "Q: A君為甲公司臨時管理人，甲公司目前停業中，A君要向甲公司之前W廠商請領貨款，但因甲公司停業無發票，故開立乙公司發票向W廠商請款，款項匯給乙公司，請問對W廠商來說是否合法，若原甲公司負責人家屬來追討此筆款項，對W廠商無保障，請問如何作業比較好?", "answer": "A: 您好, A君為甲公司臨時管理人，甲公司目前停業中，A君要向甲公司之前W廠商請領貨款，但因甲公司停業無發票，故開立乙公司發票向W廠商請款，款項匯給乙公司，W廠商應取得甲乙公司間債權讓與或指示付款的書面文件，對W廠商較有保障。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "沒有寫合約退出能拿到錢嗎", "question": "Q: 去年我跟另一半一起開一間早餐店，但店的掛名人是我當初開店去貸款的人也是我，另一半也有為店貸款但我的比較多，只有口頭上講共同經營沒有寫任何合約，另一半從開店到現在沒有拿到任何薪水也背債務，現在她想退出拿所有貸款的錢能拿到嗎？如果我不給她會有什麼法律問題嗎？ 因為沒有證明她貸款的錢是不是都用在店裡", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」及第689條：「退夥人與他合夥人間之結算，應以退夥時合夥財產之狀況為準。退夥人之股分，不問其出資之種類，得由合夥以金錢抵還之。合夥事務，於退夥時尚未了結者，於了結後計算，並分配其損益。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，不因雙方是否有正式簽約而有所不同，如雙方間權利義務未有約定，依民法規定，退夥人與他合夥人間需進行合夥財產的結算。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "沒有商業行為的辦公室", "question": "Q: 如果美國公司想在台灣開設辦公室但沒有在台灣任何商業行為, 單純處理文書工作, 員工五人以內, 需要設立公司嗎?", "answer": "A: 您好, 如果員工都是和美國公司簽約，薪水也都是自美國公司國外帳戶直接入員工帳戶，工作只是單純處理文書工作（如均經由線上傳送等，沒有實體辦公室），這種狀況很多都都是沒有在台灣設公司的。 但因沒在台灣設公司，如要在台灣設立辦公室，相關租約或辦公室運作則可能要委託個人或其他單位代行，或許會有困難。 如要在台灣設立公司，則需接受台灣相關的規範（如:公司法、商業登記法、稅法、勞動法等）。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "第三方支付服務業相關法規", "question": "Q: 公司型態: 股份有限公司 緣由: 我們目前在開發一款類似foodpanda的APP，服務會提供由消費者刷卡或使用行動支付進行消費，我們將協助店家代收款項並扣除服務費後轉交商品款項給店家。商品及商品發票由店家自行交付給消費者。 問題: - 經營業務是否只需要依公司法登記第三方支付服務業即可，或是有其他需要辦理登記核准項目? - 發票是否只需要開立給合作店家平台服務費部分? - 根據信用卡收單機構簽訂『提供代收代付服務平台業者』為特約商店自律規範，產品是否可以使用三方支付網關(Tappay)?是否可以使用非信用卡收款的行動支付(LinePay、街口等)作為平台支付方式?", "answer": "A: 您好, 一般公司登記業務項目，如果不是特許事項，會建議儘量登記多元相關的項目，例如您主要作的是第三方支付服務業，但您開發APP的行為，亦可多登記資訊服務業等。 如金流是由消費者付給你們設立的收款平台（如：信用卡公司），你們從信用卡公司收款後會將餘額轉給店家，消費者的發票是由店家直接開立，則你們只需將收到的平台服務費開發票給店家。 至於有關和信用卡收單機構簽訂特約商店自律規範可否可以使用三方支付網關(Tappay)、非信用卡收款的行動支付(LinePay、街口等)作為平台支付方式，則需請您自行和簽約的收單機構確認，各家規定或有不同。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "當股東問題", "question": "Q: 想詢問一下，若目前公司要成立一間有限公司需要我當股東，但因本身有信貸債務，請問公司負責人會知情嗎？謝謝", "answer": "A: 您好： 有限公司由1人以上股東所組成，股東具有法人或自然人身分，且為有行為能力人即為已足。而依公司法第108條第四項之規定準用同法第30條之規定：「有下列情事之一者，不得充經理人，其已充任者，當然解任：一、曾犯組織犯罪防制條例規定之罪，經有罪判決確定，尚未執行、尚未執行完畢，或執行完畢、緩刑期滿或赦免後未逾五年。二、曾犯詐欺、背信、侵占罪經宣告有期徒刑一年以上之刑確定，尚未執行、尚未執行完畢，或執行完畢、緩刑期滿或赦免後未逾二年。三、曾犯貪污治罪條例之罪，經判決有罪確定，尚未執行、尚未執行完畢，或執行完畢、緩刑期滿或赦免後未逾二年。四、受破產之宣告或經法院裁定開始清算程序，尚未復權。五、使用票據經拒絕往來尚未期滿。六、無行為能力或限制行為能力。七、受輔助宣告尚未撤銷。」，可知若有限公司股東有前開條文所列各項情事者，不得擔任有限公司董事。 如您所述，您本身雖有信貸債務，但依法並無不能擔任有限公司股東。除非您要擔任有限公司董事，而依前開條文之規定，公司負責人方會請您提供您是否為受破產之宣告或使用票據經拒絕往來尚未期滿，否則公司負責人是不會知情您是否有信貸債務的。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司欲收回廠房", "question": "Q: 我司為有限公司,茲有塑膠廠商於於102年1月1日起向我司承租廠房做為其營業使用(無收押金)並為我司之供應商,於107年12月31日到期後,因雙方為客戶與供應商之合作夥伴關係,未另訂租賃合約並每月有繳付租金迄今,致已成不定期租賃關係,現因其於111年5月申請停業至今,對於我司塑膠零件之供應產生中斷,我司預取回廠房自設塑膠部門,以維護我司之物料需求,問題如下: 1.我司可否拒收房租,然後以土地法第100條第三項之規定,訴諸法律要求返還廠房? 2.因我司計劃自行設立塑膠部門,可否以土地法第100條第一項之規定要求收回廠房自用?", "answer": "A: 您好： 在此情況下，由於承租方未違反租賃合約並且持續繳付租金，因此您的公司\"不能\"單方面拒收房租。土地法第100條第三項規定，當出租人需取回房屋使用時，應於預告期間內通知承租人並支付適當之損害賠償。因此，若您的公司想要取回廠房，應與承租方進行溝通協商，並經過合法程序進行。 根據土地法第100條第一項之規定，當出租人有自用、親友自用、公益或其他正當理由，且承租人對於要求收回房屋有無異議時，出租人可以要求收回房屋。因此，倘若確實有自用事實可以考慮主張該條款。 需要注意的是，不論是要求返還廠房還是要求收回廠房自用，都應該確保符合土地法的相關規定，以避免產生法律風險。建議您在進行相關程序之前，諮詢相關法律專業人士的意見，以確保程序的合法性和有效性。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司廢止,董事如何辭任清算人?", "question": "Q: 股份有限公司被跳票,負責人早已離境,雖然曾寄出董事辭任書給工商登記處,新北市政府僅在工商登記內部資料登記,後面公司就被廢止. 廢止前的董事為法定清算人,該如何辭任?(不想打法院的董事關係不存在,成本考量!在新北地方法院清算未立案)", "answer": "A: 您好， 按解散之公司除因合併、分割或破產而解散外，應行清算；公司經中央主管機關撤銷或廢止登記者，準用前3條之規定；股份有限公司之清算，以董事為清算人，但本法或章程另有規定或股東會另選清算人時，不在此限；不能依前項之規定定清算人時，法院得因利害關係人之聲請，選派清算人，公司法第24條、第26條之1、第322條分別定有明文。準此，股份有限公司經中央主管機關撤銷登記者，應行清算，並以董事為清算人為原則，惟倘股東會已另選清算人時，則應以該股東會選任之人為清算人（臺灣臺北地方法院106年度司字第104號民事裁定參照）。 因此，在貴公司之股東會另選清算人前，應以貴公司之全體董事為法定清算人，如貴公司之董事不欲擔任清算人，可召開股東臨時會，由股東會決議選任清算人，經股東會依法另選清算人後，董事即不再為公司之清算人。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有限公司資本額轉讓及虧損賠償", "question": "Q: 您好 我和老公與其他三位股東共同出資成立有限公司，我的資本額是十萬、老公是99999、其他三人各出資一萬，當初是想大家一起創業打拼，但沒想到公司成立到現在有兩位股東幾乎沒有參與公司的任何事務，公司目前是屬於虧損狀況，想請問： 1.如果想請那兩位股東的資本額各轉讓一萬給我跟我老公，然後請他們退出，是只要過半數同意就可以嗎？還是一定要那兩位股東本人同意才行？ 2.因公司目前屬於虧損狀態，在請他們退出時我能向他們索取賠償嗎？", "answer": "A: 您好， 1.依公司法第111條第1項規定：「股東非得其他股東表決權過半數之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人」可知，是需要轉讓出資額股東有意願轉讓後，取得其他股東過半數同意才能進行轉讓。換言之，以您的案例，需要那兩位股東有同意轉讓出資，後續才能依照此條經其他股東同意後進行出資轉讓。 2.依公司法第99條第1項規定：「各股東對於公司之責任，除第二項規定外，以其出資額為限」，有限公司之股東對公司付有限責任，也因此公司目前虧損狀態，僅會影響其分紅，以及如其同意轉讓出資時，依公司現狀結算後，並無法取回資本額等影響。除非其有其他侵害公司權利之具體行為，否則僅係公司虧損，無法向其請求損害賠償。 以上，如後續需協助，歡迎與本所聯絡 蘊捷法律事務所 Win Trust Law Firm/ Passion. Compassion. Profession Line ID：htkaolaw Email：htkaolaw@gmail.com 電話：0972-258-226"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "不知情被家人掛監察人與股東身分", "question": "Q: 父母親和自己在不知情情況下被家人刻印章變成股份有限公司的監察人和股東，監察人職位在不久前被換掉了，但還是股東身分，請家人轉股份卻遲遲不辦，請問有沒有什麼方式可以自行退出股東身分呢？ 另外監察人身分期間同時有投保勞工保險，這部分會影響到自身權益？ 如果影響到勞保退休金， 要如何聲明那段期間是不知情情況下被掛上監察人職位的呢？", "answer": "A: 施先生 您好 關於您所詢問於不知情下掛名為股東及監察人等問題，謹初步回婦如後供您參酌： 一、依據您所述，曾於不知情下掛名為股東及監察人，今公司已將監察人變更，然股東身分尚未變更，如何變更股東身分？ 二、首先，我國公司法對於股份有限公司之股東，並無退股制度，此有經濟部函釋可稽。「股份有限公司並無退股制度，股東如欲收回投資，可以轉讓其股份為方法。依公司法第163條規定，公司股份以自由轉讓為原則，除發起人之股份非於公司設立登記1年後不得轉讓外，不得以章程禁止或限制之。同法第65條第2項關於無限公司股東申請退股之規定，於股份有限公司不得準用之。」(經濟部78年12月27日商065253號函)。 三、準此，設若您欲除去股東身分，依目前公司法對於股份有限公司採股份自由轉讓原則，此有公司法第163條規定：「公司股份之轉讓，除本法另有規定外，不得以章程禁止或限制之。」換言之，設若股東擬轉讓股份，除法律另有規定外，不得以章程禁止或限制之。又因您僅為上開股份借名登記之股東，並非實際股東，因借名登記於目前法院實務認雙方具有委任關係，建議仍應終止雙方委任關係後，催告協商解決之，設若擅自轉讓股份，恐生法律上爭議。 四、另，關於您所詢問於掛名監察人期間，勞健保問題。依據公司法第222條規定：監察人不得兼任公司董事、經理人或其他職員。觀諸勞保局函釋：「勞工保險係在職保險，依公司法規定，公司與監察人間係屬委任關係，且公司之監察人不得兼任公司董事、經理人或其他職員，故其既非屬公司僱用之員工，亦非實際從事勞動之雇主，依規定不得參加勞工保險。」(勞工保險局97年6月3日保承新字第09710168350號函)。 五、又，依據目前勞保局見解，勞工保險係在職保險，須有實際從事工作者，始得參加勞工保險，非實際工作者不得掛名加保。依照勞工保險條例第16條及24條規定，投保單位故意為不合本條例規定之人員辦理參加保險手續，領取保險給付者，保險人（勞保局）應依法追還；並取消該被保險人之資格，已繳之保險費不予退還。 六、綜上，設若您為避免日後勞保局對於您掛名監察人期間聘僱關係之資格有疑義時，建議可以先由公司先出具聲明，針對您當時確實僅為掛名監察人，並非實際監察人，且當時確有實際任職於公司，當時確有實際在職，屬合法投保之人，以作為日後佐證之證明。"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股份有限公司遭廢止後債務之償還", "question": "Q: 股份有限公司遭主管機關命令廢止後，公司董事遭法務部執行署通知為清算人即董事須繳清公司欠稅、罰款等債務，但公司已無任何財產償還，請問：是否公司之債務依法轉為清算人個人之債務？或公司之債務須由清算人個人之財產償還？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第2條（公司種類）：「公司分為左列四種：四、股份有限公司：指二人以上股東或政府、法人股東一人所組織，全部資本分為股份；股東就其所認股份，對公司負其責任之公司。公司名稱，應標明公司之種類。」規定。 根據公司法的規定，股份有限公司是一種由二人以上股東或政府、法人股東一人所組織的公司，所有資本分為股份，股東就其所認股份，對公司負其責任。因此，股份有限公司的債務應由公司本身負責，而非轉為清算人個人的債務。根據公司法的規定，公司在清算時應先清償其債務，若公司已無任何財產可以償還，則應依法宣告破產。在破產程序中，清算人需優先清償公司的債務，若公司的債務已全部清償，則清算人個人不需要承擔公司的債務。因此，公司的債務不會轉為清算人個人的債務，而是須由清算程序優先清償，如無法償還則宣告破產。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司增資問題", "question": "Q: 你好，我是一個有限公司的小股東（10％ ），另一名大股東為 90％ 股份。近期因為公司資金短缺，大股東希望增資100萬（我增資10萬），但我如果不願意的話可以拒絕嗎？又，如果我拒絕的話，他可以怎麼處理這樣的狀況？謝謝。", "answer": "A: 您好，有關所詢事項涉及有限公司增資之問題： 依公司法第106條第1、2項規定：「公司增資，應經股東表決權過半數之同意。但股東雖同意增資，仍無按原出資數比例出資之義務。 有前項但書情形時，得經股東表決權過半數之同意，由新股東參加。」 再按經濟部94年5月30日經商字第09402070210號函：「 （註：107年11月1日施行之公司法第106條第2項規定已將修正前第3項全體股東同意之規定，修正為經股東表決權過半數之同意由新股東參加。） 關於公司法第106條第1項及第3項之規定：「公司增資，應經股東過半數之同意。但股東雖同意增資，仍無按原出資數比例出資之義務」、「有第1項但書情形時，得經全體股東同意，由新股東參加」，所稱之「全體股東」當指未增資前已記載於公司章程之股東而言。準此，有限公司原股東未依出資數比例出資，須新股東加入者，原股東應就上開事項予以同意，新股東始得參與增資。」 可知有限公司股東即便同意公司增資，亦無須一定要出資認股。而就增資中未認足出資股份的部分，可以由原股東進行出資認股，或者股東超過半數之情形下，可以加入新的股東進行認股。 如有相關疑問如辦理程序之釐清等，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "做帳導致虧損問題", "question": "Q: 目前公司因為營運問題決定註銷 帳款部份由另一位合夥人負責做公司帳 從一開始發現公司沒有留屬於公司的錢和預備金 詢問過他 得到的是他個人認為我（負責人）和我老公需要錢 所以股東分潤多分 因為這樣沒有留錢 但這件事我們並不知情 也完全不知曉他用這樣的意思在處理帳務 另外所有已知的相關營業支出部分也完全無預留 再決定註銷時合夥人把這些歸列為公司資本額損失 列出項目為以下 目前公司餘額169299, 要支付1-2月份的營業稅9185, 三月份的營業稅5978, 一二月份會計費4000 三四月會計費4000 再加上註銷費用1萬 （三月收入營業稅還未計算） 並且一直以股東分潤大於公司支出的方式在做事 而不是公司營業支出優先扣除完才是股東分潤吧 也認為因為股東有分潤所以損失跟我們有關 但這位合夥人以及他找來幫忙的女朋友（掛名股東） 對於公司營運沒有實際上的作為 只單單一個做帳就亂七八糟 但有虧損時卻要我們共同承擔 但我們也沒有經手帳務 想詢問我可以訴求什麼方式來解決這個問題？ 附註：我們是設立有限公司 資本額原本由合夥人單獨出資 但帳面上掛的是一人一半 因合夥人想拿回全部出資額才決定註銷公司", "answer": "A: 您好： 如您所述，您與合夥人共同成立一有限公司，而今因合夥人想拿回全部出資額才決定註銷公司，依公司法第24條之規定：「解散之公司除因合併、分割或破產而解散外，應行清算。」，可知有限公司完成解散登記後，須完成清算程序，並完成備查後，公司法人格才算正式消滅。足見，您們並非單純退夥之爭議，尚有聲請法院清算程序，來進行清算，分配公司資產。過程中對於帳目若有疑慮，皆可爭執，若係負責作帳之合夥人有故意或疏失製造虛假帳目造成損失，則可依法請求賠償。因此，如果要和平落幕或釐清當事人間的權利義務關係，建議委任律師協助處理法律問題，以避免衍生出更多法律糾紛。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "拆夥後的資金追討", "question": "Q: 我（甲方）與合夥人（乙方）頂讓了一間餐飲店，頂讓金額、加盟金與雜項支出加起來目前各出資了50萬，共一百萬。當初簽約2年，目前餘1年半。 最近有一些問題，導致甲方想要退出，乙方願意接手繼續經營。 請問甲方當初出資的金額，可以討回嗎？", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，合夥人似乎僅有二人，如您依民法第686條第1項聲明退夥之後，則於合夥人僅有一人之情況下，合夥之存續要件即有欠缺，應為解散、清算。依法需先清償合夥債務，再返還出資額，而合夥財產不足返還各合夥人之出資者，按照各合夥人出資額之比例返還之。最後才是分配剩餘的合夥財產。(民法第687條、民法第692條、第697條至第699條) 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "董事會決議所有董事都要利益迴避", "question": "Q: 董事會若僅有兩位董事,若要決議的事項兩位董事都有利害關係都需要迴避,可以用股東會決議替代嗎?還是其他方式?", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，貴公司似為股份有限公司，而貴公司之疑問，實需視具體狀況(決議事項內容)方能判斷。 依公司法第206條第2項之規定，董事對於會議之事項，有自身利害關係時，應於當次董事會說明其自身利害關係之重要內容。至於董事對於會議之事項，有自身利害關係致有害於公司利益之虞時，則依公司法第206條第4項準用第178條，不得加入表決。 另須注意者為，依公司法第178條之規定，股東對於會議之事項，有自身利害關係致有害於公司利益之虞時，不得加入表決，並不得代理他股東行使其表決權。 而依經濟部94年4月14日經商字第09402044770號函之意旨，股東得否行使表決權，應就具體個案視其對於該表決事項，有無利害關係及有害於公司利益之虞為斷。如有之，即不得加入表決，其不得行使表決權之股份數，不算入已出席股東之表決權數，同法第180條訂定有明文。是以，所詢疑義涉及具體個案事實之認定，允屬司法機關認事用法範疇。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "和負責人開立共同帳戶但行號倒閉", "question": "Q: 您好，請問夫妻開立的銀行共同帳戶（投資理財及支付日常開銷）。先生是xx 行的負責人之一（另一位負責人是我婆婆）。 若公司經營不善倒閉，請問這個帳戶裡的錢會受影響嗎？謝謝您", "answer": "A: 您好： 依經濟部100年3月25日經商字第10002324560號函釋意旨：「查商業登記法第3條規定：【本法所稱商業，指以營利為目的，以獨資或合夥方式經營之事業】，並未賦予商業之法人格。」，可知商號並不具有獨立之法人格，因此，商號相關財產及負債，均歸屬於商號負責人。如您所述，您先生跟婆婆均為XX行負責人，若XX行倒閉，則XX行之負債歸屬於您先生與婆婆，債權人可以直接執行您婆婆跟您先生名下之財產。而您與先生所共同開立之銀行共同帳戶存款為您與您先生共有，仍屬於您先生個人名下財產，為強制執行可執行之標的，也就是說，當XX行經營不善倒閉時，債權人是可以直接聲請強制執行您與您先生共同開立銀行共同帳戶內之存款。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司虧損，股東不願出資維持營運", "question": "Q: 公司虧損，少數股東不願出資，維持公司營運，且宣稱仍有價值，退還資，請問該如何讓有意營運的股東，營運下去。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，你需要仔細評估現有的選擇，並制定一個有力的計劃，以維持公司的營運。以下是一些可能的解決方案： 1. 重新籌劃公司財務計劃：你可以制定一份新的財務計劃，其中包括減少開支、增加收入、降低負債等措施，以減少公司的虧損。 2. 尋找新的投資者：如果少數股東不願出資，你可以尋找其他的投資者或財務機構，以獲得所需的資金。 3. 與少數股東談判：你可以和少數股東進行談判，看看是否可以達成某種協議，讓他們同意出資以維持公司運作。 如果你需要進一步的建議或協助，建議你請教專業的律師或財務顧問。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股份有限公司股權轉讓相關問題", "question": "Q: 您好 想請問關於【股份有限公司股權轉讓相關問題】 因家裡有開一間貨運公司，股東是由家庭成員擔任 但實際只是掛名並未有任何投資 如今一位家庭成員因生病領有身障手冊行動，生活無法自理 卻被認為當初有投資事實無法申請任何補助 (此人名下並無任何存款、不動產，也無娶妻生子) 區公所人員告知股權換算成台幣約600多萬，想請問： 1.是否能進行股權轉讓? 2.轉讓是否有額度限制?(一年內) 3.辦理轉讓是否會有相關的費用產生? 4.或是否有其他辦法能夠取消身為股東的資格 再麻煩解答 非常非常感謝。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照公司法第163條：「公司股份之轉讓，除本法另有規定外，不得以章程禁止或限制之。但非於公司設立登記後，不得轉讓。」規定。 原則上股東對於公司股權可以根據自己的意願自由進行股權轉讓，公司法並沒有明確規定股權轉讓的額度限制。此外，如果要取消股東資格，除轉讓股權以外，股東亦可向公司為拋棄之意思表示，選擇拋棄其持有之股份。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司負責人須知的法律相關規定", "question": "Q: 因自行創業(個人有兩家：有限公司和股份有限公司)，想明白公司負責人與合夥人之間的授權和營利分配該如何處理，是否需填寫合作備忘錄等相關文件，以保障權益和避免日後訴訟。", "answer": "A: 一、您好，您所提到的公司負責人與合夥人之間的授權和營利分配問題，因為您的公司是有限公司和股份有限公司，(1)若您所謂的合夥人都是公司股東，那公司法上對此問題，在股東會、董事會、監察人及會計等章節皆有相關規定，但您在執行上需注意符合法定的各項程序並齊備各項文件；但(2)若您所謂的合夥人是雖有出資但是沒有掛名為公司股東，那建議公司負責人與合夥人之間針對授權和營利分配，就有要相關的契約文件，明確規範彼此間的權利義務，以免日後爭議。 二、除了您所提到前述問題外，創業所需注意的法律風險，涉及許多面向，包括公司組織型態、經營權及股權規劃、勞資制度規劃、交易契約、侵權行為風險、及智慧財產權風險等，至於要如何適當規劃處理這些法律風險，須依先了解各公司不同的情況才能給予完整的分析與建議，建議您親自諮詢專業律師以獲得更詳盡之資訊，俾保障您的權益。本所已有多次協助新創公司客戶規劃法律風險之經驗，並多次受邀演講相關議題(活動相關連結如下：https://www.dechenglawfirm.com/Blog/Article/10336)，您可與本所聯繫協助。 以上說明供您參考，如需進一步詳細討論與評估，可與本所聯繫預約本律師電話諮詢，謝謝。 黃柏璋 Benjamin Huang律師/合夥人 Lawyer/Partner-------------------------------------德承法律事務所 D.C. Law Firm 地址：臺中市西區臺灣大道二段2號6樓之1電話：04-2201-1780傳真：04-2201-0580Website： www.dechenglawfirm.comFB搜尋：德承法律事務所"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "對方提出拆夥", "question": "Q: 1.你好.我跟朋友合開連鎖餐飲店.他出資60萬我出資40萬.如今合夥人要求拆夥.請問我要如何清算 2.拆夥後店會繼續營業.他還要求退夥後有義務協助2-3個月.並以時薪計算? 請問這樣合理嗎? 因為今天不是我提出拆夥.是他主動提出~~~~ 附註:當初合夥並無紙本依據 謝謝回答!", "answer": "A: 您好： 依您所述，您與朋友合開連鎖餐飲店，您出資40萬，對方出資40萬，今合夥人要求退夥，依民法第686條之規定：「合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。前項退夥，不得於退夥有不利於合夥事務之時期為之。」，若您朋友已聲明退夥，但依法應在通知您之後２個月發生退夥效力，但若您認為該合夥人是在不利時期提出，則您朋友的聲明退夥也可能不生效力。在這兩個月內，您與朋友間仍具備合夥關係，若依先前合作模式，您是以時薪計算薪資，則您朋友要求您繼續經營2個月，並無疑問，換句話說，在這2個月內之盈餘亦應進行分配。此外，合夥契約不以書面為要件，因此，若您與朋友間有相關對話截圖以及出資證明，亦可證明有合夥契約存在。 清算則依民法第697條至699條之規定辦理，清算時應先以合夥財產清償合夥債務，如有剩餘，剩餘的財產應按合夥契約當初約定的盈餘分派比例來分派。若剩餘的財產不夠讓所有人取回出資額時，應按出資額比例分配剩餘財產。若清算時有合夥債務尚未到清償期，應將清償所需的數額先從合夥財產中劃出保留，不得分派給合夥人取回。合夥財產不足清償合夥債務時，全體合夥人對於不足的債務負連帶責任。 合夥事業解散涉及多方面的法律關係及權利義務，須視個案不同而斷，因此建議您向專業法律人士為諮詢，更為妥適。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "拆夥如何分帳及擬合約？", "question": "Q: 律師您好，原先朋友A有個人工作室，但因經營2.3年後經營不善，所以本人及朋友B共三人合夥共同成立一間工作室，日前因合作不愉快，三方決定拆夥，但當時合夥並無簽訂任何紙本合約，且在合夥期間出資方一直都是朋友B。 資金股、人力股、資源股分配如下： 朋友A：人力股、資源股 朋友B：人力股、資源股、資金股 本人 ：人力股、資源股 但現階段尚未回本，僅有少量利潤而已，且實體工作室在合夥期間有達成口頭協議為朋友A持有，裝潢及開銷皆由朋友A負責，朋友B及本人無法進行任何實體工作室的干涉等， 想請問： 1. 是否僅須由朋友A及本人去償還朋友B的出資額？ 2. 朋友A的實體工作室持有權是否可以拿來當扣抵償還金額的依據？ 3. 起初並無優先確定分配利潤的比例，後續是否可以依據人力、資金、資源股去分配償還出資價額？ 4. 退夥合約是否僅需參考民法等條例去擬定完整退夥合約即可？ 謝謝", "answer": "A: 一、您好，依您所述之情形，可參照以下規定： 1、民法第153條第1項「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。」 2、民法第692條「合夥因左列事項之一而解散：一、合夥存續期限屆滿者。二、合夥人全體同意解散者。三、合夥之目的事業已完成或不能完成者。」 3、民法第697條「I合夥財產，應先清償合夥之債務。其債務未至清償期，或在訴訟中者，應將其清償所必需之數額，由合夥財產中劃出保留之。II依前項清償債務，或劃出必需之數額後，其賸餘財產應返還各合夥人金錢或其他財產權之出資。III金錢以外財產權之出資，應以出資時之價額返還之。IV為清償債務及返還合夥人之出資，應於必要限度內，將合夥財產變為金錢。」 4、民法第698條「合夥財產不足返還各合夥人之出資者，按照各合夥人出資額之比例返還之。」 5、民法第699條「合夥財產，於清償合夥債務及返還各合夥人出資後，尚有賸餘者，按各合夥人應受分配利益之成數分配之。」 二、依照以上之規定： 1、雖然你們當初合夥並無簽訂紙本，但因為合夥是諾成契約，三方口頭有協議即可，所以三方有成立合夥。但也因為沒有紙本，沒有約定到的細節，就依照法律規定處理，所以拆夥時財產的處理，就依照民法的相關規定處理， 2、合夥因為你們全體合夥人都同意拆夥了，所以要進行解散清算，清算的程序為：(1)首先清點合夥財產和債務，(2)再來從財產中清償債務，(3)然後從財產中返還全部出資額，若財產不足返還各人出資，就按照各人出資比例返還，(4)最後如果還有剩餘的財產再比例分配之。 3、合夥財產的計算：(1)投入的資金算是合夥財產，(2)投入的資源(ex.裝潢及開銷)，依照你們當初的協議，應該也可以算是合夥財產，(3)投入的人力，較難以證明是否有投入及金額如何計算，你們可以試著協商。 三、依序回答您的問題如下： 1、(是否僅須由朋友A及本人去償還朋友B的出資額？)用前面說的順序，清點財產，然後清償債務，再返還出資額(依您所述，尚未回本，那就是大家都只能拿回一定比例的出資額) 2、(朋友A的實體工作室持有權是否可以拿來當扣抵償還金額的依據？)朋友A投入的資源(ex.裝潢及開銷)，依照你們當初的協議，應該也可以算是合夥財產，再用前面說的順序進行清算，計算返還的比例。投入的人力則較難以證明，你們可以試著協商。 3、(起初並無優先確定分配利潤的比例，後續是否可以依據人力、資金、資源股去分配償還出資價額？)回答同問題2。 4、(退夥合約是否僅需參考民法等條例去擬定完整退夥合約即可？)退夥合約要能夠清楚羅列所有財產和債務，並寫明三方間所有權利義務，建議尋求專業律師協助處理，以免之後又生糾紛。 以上說明供您參考，如需進一步詳細討論與評估，可與本所聯繫預約本律師電話諮詢，謝謝。 黃柏璋 Benjamin Huang律師/合夥人 Lawyer/Partner-------------------------------------德承法律事務所 D.C. Law Firm 地址：臺中市西區臺灣大道二段2號6樓之1電話：04-2201-1780傳真：04-2201-0580Website： www.dechenglawfirm.comFB搜尋：德承法律事務所"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "有銀行貸款是否能執行負責人變更", "question": "Q: 疫情前合夥開了一間餐廳，小餐廳免用同一發票及報405固定稅率，營業半年後因本業工作繁忙淡出經營，但仍為掛名負責人。 其間有營運上困難跟銀行貸款舒困，這筆錢也因談妥，還款將由營收來還或者營收不足應付應由合夥人來還。 後來止損先停業了。 停業其間合夥人也正常在還銀行款項。 但我想要完全退出，將負責人轉移到合夥人，有沒有辧法做到?", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及合夥退貨與商號變更登記之問題。 依照民法第674條規定：「合夥人中之一人或數人，依約定或決議執行合夥事務者，非有正當事由不得辭任。 前項執行合夥事務之合夥人，非經其他合夥人全體之同意，不得將其解任。」 依照民法第686條規定：「合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。 前項退夥，不得於退夥有不利於合夥事務之時期為之。 合夥縱定有存續期間，如合夥人有非可歸責於自己之重大事由，仍得聲明退夥，不受前二項規定之限制。」 由於台端為負責人，需特別留意上開規定，踐行程序要求。 另依照商業登記法第15條規定：「登記事項有變更時，除因繼承所致之變更登記應自繼承開始後六個月內為之外，應自事實發生之日起十五日內，申請為變更登記。 商業之各類登記事項，其申請程序、應檢附之文件、資料及其他應遵行事項之辦法，由中央主管機關定之。」 經濟部91年10月3日經商字第09100518030號函：「 按商業登記法第17條規定：「商業終止營業時，應自事實發生之日起15日內，申請歇業登記」，是以，商業未申請歇業登記前主體仍然存在，雖已為停業之登記惟仍有其他登記事項變更，仍應依同法第14條規定，除繼承之登記應於繼承開始後6個月內為之外，應於15日內申請為變更登記。至逾期未辦理者依同法第35條規定辦理。」 縱商號處於停業狀態，如擬變更負責人，在履行民法及公司法所訂要件後，仍可進行負責人變更登記。 至於銀行貸款，由於商號不具有獨立法人格，故商號之債務仍歸屬於自然人。 建議須檢視貸款合約，確認貸款人以及連帶保證人為何，以及貸款合約的具體內容，方能釐清權利義務關係。 歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "股東償還公司債務稅務問題", "question": "Q: 兒子開立有限公司，其公司股東為兒子及母親，兒子因公司經營不善導致支票跳票且兒子跑路聯絡不上，銀行因跳票事件要求償還公司借款，因母親為公司借款連帶保證人聯繫不上兒子轉而向母親要求償還公司借款否則會扣押名下資產，請問母親替兒子公司還款會算在贈與額度內嗎？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及公司連帶保證人之問題 依照民法第739條規定：「稱保證者，謂當事人約定，一方於他方之債務人不履行債務時，由其代負履行責任之契約。」 依照民法第406條規定：稱贈與者，謂當事人約定，一方以自己之財產無償給與他方，他方允受之契約。」 又公司具有獨立之法人格，故公司得作為獨立的法律實體，擁有有別於個人的權利能力與行為能力，並讓股東之個人財產與公司財產得以分離。 是以公司之債務歸屬於公司，而母親擔任公司借款之連帶保證人，母親償還之還款，於法律上是代公司還款，而非代替另一個股東-兒子還款。 一般而言不會認定此行為屬於母親對兒子之贈與，亦不會計入贈與額度。 如有任何問題，歡迎與本事務所聯繫。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "合夥開公司", "question": "Q: 跟人合夥開工廠 要怎麼保證對方給的訂單量 在對方沒有參與經營只有投錢要怎麼分配股權 有什麼方法可以確保我們股權不會被稀釋", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及公司設立及公司股權問題： 依照公司法第2條規定：「 公司分為左列四種： 一、無限公司：指二人以上股東所組織，對公司債務負連帶無限清償責任之公司。 二、有限公司：由一人以上股東所組織，就其出資額為限，對公司負其責任之公司。 三、兩合公司：指一人以上無限責任股東，與一人以上有限責任股東所組織，其無限責任股東對公司債務負連帶無限清償責任；有限責任股東就其出資額為限，對公司負其責任之公司。 四、股份有限公司：指二人以上股東或政府、法人股東一人所組織，全部資本分為股份；股東就其所認股份，對公司負其責任之公司。 公司名稱，應標明公司之種類。 」 公司法第106條規定：「公司增資，應經股東表決權過半數之同意。但股東雖同意增資，仍無按原出資數比例出資之義務。 有前項但書情形時，得經股東表決權過半數之同意，由新股東參加。 公司得經股東表決權過半數之同意減資或變更其組織為股份有限公司。 前三項不同意之股東，對章程修正部分，視為同意。」 民法第667條規定：「稱合夥者，謂二人以上互約出資以經營共同事業之契約。 前項出資，得為金錢或其他財產權，或以勞務、信用或其他利益代之。 金錢以外之出資，應估定價額為其出資額。未經估定者，以他合夥人之平均出資額視為其出資額。」 民法第677條規定：「分配損益之成數，未經約定者，按照各合夥人出資額之比例定之。 僅就利益或僅就損失所定之分配成數，視為損益共通之分配成數。 以勞務為出資之合夥人，除契約另有訂定外，不受損失之分配。」 有關所詢問題，可以參考民法合夥規定、及公司法不同公司組織規定的差異，視公司與合作夥伴間協談的內容，取不同組織型態的優點妥適運用。 建議台端整理與合作夥伴間洽談的內容，並與本所預約諮詢時間詳加討論，以利完整評估給予準確建議，並透過股東協議的簽署加以落實雙方權利義務。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司結束有債務，股東需要還款嗎", "question": "Q: 您好，之前有與4個朋友合開有限公司， 股份都相同，疫情期間有股東有用個人房產及公司名義，個別向銀行借貸。 目前公司已結束。 請問，身為股東，有還款的義務嗎？ 雖然已經持續還款一年多了， 但負擔實在太大， 請問如果不分擔是否違法 或是有沒有義務要分擔。 再麻煩解惑。謝謝。", "answer": "A: 您好, 您提到股東用個人房產及公司名義，個別向銀行借貸，對銀行旳債權而言，只要是在借款契約上簽名蓋章的借款人及連帶債務人，就要向銀行負責還款。 對公司內部股東責任而言，就要看當初是否有任何額外的約定，如沒有，原則上，有限公司股東只就出資額負責，如公司已解散清算，股東就沒有其他責任了。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "未經監察人本人同意可直接換掉？", "question": "Q: 您好～我想詢問關於公司 若公司監察人，本人沒有執行任何蓋章或簽名，未告知監察人本人且未經本人同意，可以被公司董事或執行長 直接換掉嗎？ 或是由公司董事長代監察人本人直接簽章，就可完成換掉手續？！", "answer": "A: 您好： 有關台端所詢事項涉及公司法選任監察人之相關規定。 依照公司法第 172 條規定：「股東常會之召集，應於二十日前通知各股東。 股東臨時會之召集，應於十日前通知各股東。 公開發行股票之公司股東常會之召集，應於三十日前通知各股東；股東臨時會之召集，應於十五日前通知各股東。 通知應載明召集事由；其通知經相對人同意者，得以電子方式為之。 選任或解任董事、監察人、變更章程、減資、申請停止公開發行、董事競業許可、盈餘轉增資、公積轉增資、公司解散、合併、分割或第一百八十五條第一項各款之事項，應在召集事由中列舉並說明其主要內容，不得以臨時動議提出；其主要內容得置於證券主管機關或公司指定之網站，並應將其網址載明於通知。 代表公司之董事，違反第一項至第三項或前項規定者，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰。但公開發行股票之公司，由證券主管機關處代表公司之董事新臺幣二十四萬元以上二百四十萬元以下罰鍰。」 依照公司法第 216-1 條規定：「公司監察人選舉，依章程規定採候選人提名制度者，準用第一百九十二條之一第一項至第六項規定。 公司負責人或其他召集權人違反前項準用第一百九十二條之一第二項、第五項或第六項規定者，各處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰。但公開發行股票之公司，由證券主管機關各處公司負責人或其他召集權人新臺幣二十四萬元以上二百四十萬元以下罰鍰。」 是以依照上開法律規定，如新任監察人係以改選而就任，則舊任監察人可透過公司召開董事會及股東會得知相關改選資訊。 但未規定需舊任監察人簽章始得完成監察人改選手續。 可採取何種方式應對違法改選問題，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "公司董事長辭任相關法律問題", "question": "Q: 您好: 關於有限公司董事長辭任相關法律問題要詢問那個單位呢?如董事長辭任後拒不見面也沒指定代理人 公司聘請的會計師事務所因收到董事長辭任的存證信函以董事長已辭任生效而退回公司所有報稅的文件 公司的股東應該如何處理?謝謝", "answer": "A: 按公司法第108條第4項準用公司法第208條第3項之規定「董事長對內為股東會、董事會及常務董事會主席，對外代表公司。董事長請假或因故不能行使職權時，由副董事長代理之；無副董事長或副董事長亦請假或因故不能行使職權時，由董事長指定常務董事一人代理之；其未設常務董事者，指定董事一人代理之；董事長未指定代理人者，由常務董事或董事互推一人代理之。」因此，如董事長辭任拒不見面且未指定代理人時，如有設副董事長則由副董事長代理，如未設則由其餘董事互推一人代理之。因此，本件如董事長於辭任後拒不出面且並未指定代理人之情形，可由有限公司之董事間互推一人代理之。 次按公司法第108條第2項之規定「董事請假或因故不能行使職權時，指定股東一人代理之；未指定代理人者，由股東間互推一人代理之。」因此，本件如董事長於辭任後拒不出面且並未指定代理人之情形，且又無其他董事時(例如，該有限公司實際上只有一名董事，而該董事自稱為董事長)，可由有限公司之股東間互推一人代理之。 次按所得稅法第102條第2項之規定「在一定範圍內之營利事業，其營利事業所得稅結算申報，應委託會計師或其他合法代理人查核簽證申報；其辦法由財政部定之。」如該有限公司符合財政部所認定之營利事業，即必須委託會計師查核簽證申報。但若公司並非財政部所認定之營利事業，亦可委由會計師查核簽證申報。而就該委任行為，既然屬於對於公司稅務之處理，故屬於公司執行業務之範圍，而依公司法第108條第1項之規定，應由董事或章程設置之董事長代表公司執行職務。 因此，本件於董事長辭任後，就該執行職務並代表公司之行為，承前所述，既董事長未指定代理人，故於董事間互推一人代理董事長職務或是股東間推選一人代理董事職務之後，該推選之人即可代表公司執行職務，其即有委託會計師事務所處理稅務之權力，而再行委任會計師事務所查核簽證申報即可。 不過公司制度屬於較為專業的法律範疇，建議 貴公司還是要諮詢專業律師也要把內部文件簽署完備以利公司後續業務之進行。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "禁止股份被轉讓", "question": "Q: 股份有限公司（家族企業）,董事長為避免股東（自己的小孩）自行在未經過同意下，將董事長名下股份轉至孩子或其他股東名下，請問可以禁止股份被轉讓嗎？ 持有股份的董事長可以如何事先做“禁止股份被轉讓的動作） PS.相關文件及資料都在小孩身邊。", "answer": "A: 按公司法第163條之規定「公司股份之轉讓，除本法另有規定外，不得以章程禁止或限制之。但非於公司設立登記後，不得轉讓。」故原則上於公司設立後，不得以章程禁止股份轉讓。但於學說及法院的見解亦有認為，公司法第163條之規定僅限於不得於章程限制，而並未明定不得禁止轉讓，因此，基於私法自治及契約自由原則，得透過契約限制股份轉讓。但必須注意的是，由於債權相對性原則，故契約之效力僅以契約之相對人為限，但實際約定上也有另外的機制妥善應對和預防轉讓。此外也可以轉換為閉鎖性股份有限公司，另外以章程處理。 您的問題都涉及比較細的法律層次，很建議由專業律師規劃後撰擬相關文件以保障您的權益。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "掛名人頭公司負責人", "question": "Q: 我有被掛名一間公司為負責人，只有掛名 其他經營公司並不是我執行，也沒有領薪資， 但我自己本身有自己工作 和這間公司無關。 對於公司經營方式如何 稅金繳納⋯⋯等其他我相關我都不知情，有時又聯絡不上經營者人⋯ 這些都是經營者他負責的。 我想移除公司負責人，但經營者遲遲拖延⋯ 甚至消失找不到人 而公司下還有一台汽車他在使用繳納. 以及他用我名字也有貸一台車，也是他在使用繳納的，但目前有車貸遲未繳納⋯牌照稅 以及公司的營業稅未繳，現在通通找上我來，經營者有表示他都會負責處理，但至今沒有處理完，我還是聯繫不上經營者。 再來我多次向經營者請他轉移公司負責人 我不想在掛名， 他回覆會處理會轉移但都沒有處理，再來就是找不到人了 我只想要求他 公司轉移負責人 以及公司名義車 ⋯都皆轉出我名下. 我屢屢告知 但對方都不回應。 想諮詢我該如何辭任這個掛名負責人呢？", "answer": "A: 您好, 您被掛名一間公司為負責人，則對該公司經營、稅務、債務等在法律上負有一定的責任。 不知您所指的公司為何種型態之公司?又不知您是否又被兼掛名為公司股東或董事?如您是公司負責人兼董事，或許您可先向主管機關去函表明辭任董事及負責人之意思表示，至於後續之法律責任免除，則需視實際狀況加以對應。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "拆夥這樣算背信嗎?", "question": "Q: 您好:我與隱性股東一起開立行號,我登記為獨資負責人,因股東要拆夥,最後決議由我退出經營。 協議好退回的金額,房租押金等等,並由他接手店面。 我則另尋店面營運,但我們沒有簽訂合約,僅口頭協商(有雙方錄音,見證人)。 在交接指定日期前3天,股東擺爛不願意付錢,也反悔接手店面,並稱沒有紙上契約所以上面說的都不算。 而我已經找好新的店面,無力同時經營兩家店,害我得在短短三天內找人拆店,搬店,還要自己負擔遣散費搞得心力憔悴 現在股東還要求我退還當時出資的金額,我想問問律師,這樣的情況算不算背信呢?口頭契約這樣算不算成立呢?我能不能要求賠償?", "answer": "A: 您好, 您與隱性股東協議好退回的金額，房租押金等等,並由對方接手店面，您則另尋店面營運，雖沒有簽訂合約，僅口頭協商，亦應構成契約成立生效，事後對方擺爛不願意付錢，也反悔接手店面，造成您短短三天內要找人拆店、搬店、還要負擔遣散費，因之前已有錄音及見證人，應可證明對方違約，應可向對方請求損害賠償。 以上違約，相關事實可能並不構成背信罪，相關法條如下: 刑法第342條： 為他人處理事務，意圖為自己或第三人不法之利益，或損害本人之利益，而為違背其任務之行為，致生損害於本人之財產或其他利益者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科五十萬元以下罰金。 前項之未遂犯罰之。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "合夥結算", "question": "Q: 詢問合夥關係結束與財產清算，是找會計師還是律師？ 人不在台灣可以代理人全權處理嗎？流程應該如何進行？", "answer": "A: 您好： 合夥退夥是規定在民法第686條：「合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。前項退夥，不得於退夥有不利於合夥事務之時期為之。合夥縱定有存續期間，如合夥人有非可歸責於自己之重大事由，仍得聲明退夥，不受前二項規定之限制。」。依該條文之規定，合夥人聲明退夥除非係在不利合夥事務之時期，否則合夥人聲明退夥毋庸獲得其他合夥人同意即生效力。合夥關係結束與財產清算流程部分，則係先以存證信函方式通知對方要退夥後，依照民法第697、698條之規定進行財產清算，清算過程係先算出合夥財產資產價額後，再扣掉虧損金額，若有剩餘，再按出資額比例退還。 如上所述，可知合夥關係結束須依意思表示為之，而財產清算部分或有需要簽署協議書洽談和解，或進一步提起訴訟請求分配，建議您可以找律師進行。若您人不在台灣，仍可以委託律師全權處理，受任律師會將洽談條件跟案件處理進度向您回報及確認。 以上仍需視當事人的個案情形而定，建議您向專業法律人士為正式諮詢。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "借家人名字及帳戶之相關問題", "question": "Q: 請問一下如果家人想用我的名字及我的銀行帳戶創辦工作室、線上外包、開頻道 如果出事的話，對方找的人及負責的人會是我這個名義上的人，還是實際上負責的家人", "answer": "A: 您好： 原則上無論是否為家人，將名字出借給他人使用都將承擔極大的風險，因為交易相對人無法知道真正的負責人，所以追究責任時都會是以名義上負責人為主，反而是你必須解釋被盜用。帳戶部分更需要注意遭他人用至不合法用途，而有遭列警示帳戶之虞，最壞情形更有可能需要負擔民、刑事等責任。另外在課稅的認定上，若有盈餘，納稅義務人的認定也是要由您負擔。 若還有其他問題，歡迎來訊詢問 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225（可用手機加line） office: 06-2086449"}
{"category": "公司設立．公司組織．稅務", "title": "“董事”一職會有法律追溯期嗎?", "question": "Q: 您好： 1.本人於103年6月底離職。 2.104年本人不知情、未告知下被前老闆掛名該股份有限公司的董事持股5,000股，前老闆持股為0。 3.直到5/25日前老闆健康出狀況委託本人處理公司才發現且前老闆亦找人頭為負責人，本人現已寄存證信函辭職。 4.前老闆經營常鑽法律漏洞，請問“董事”一職會有法律追溯期嗎?謝謝", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，您似乎曾經為公司之掛名董事，如前已寄發存證信函予公司、董事長為辭任之意思表示(並已送達)，則應已辭任。 然而，依公司法第12條：「公司設立登記後，有應登記之事項而不登記，或已登記之事項有變更而不為變更之登記者，不得以其事項對抗第三人。」 所以，為了保護您的權益，如果公司不去變更登記，您亦得函知主管機關或向主管機關陳情，請主管機關依公司登記辦法第4條、公司法第387條第5項令公司負責人限期改正，處新臺幣一萬元以上五萬元以下罰鍰；屆期未改正者，繼續令其限期改正，並按次處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰，至改正為止。 若上開辦法均未果，則亦得考慮提起確認董事委任關係不存在之訴訟，並於訴訟中一併請求辦理董事變更登記。(臺灣高等法院 93 年度上字第 725 號民事判決參照) 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區之專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
